[
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১. সংখ্যায়  ব্যবহৃত  কোনো  x^2x2+xy+y^2y2  অঙ্ক  তার  অবস্থানের  জন্য  যে  সংখ্যা  প্রকাশ  করে  তাকে  কী  বলে ? [ ঢা.বো . ২০২১, কু.বো . ২০২৩ ] [ জ্ঞানমূলক ]",
    "Option_ক": "(x2+xy+y2x2+xy)/(y2x2+xy+y2x2+x)x^2x2+xy+y^2y2x^2x2+xyy^2y2x^2x2+xy+y^2y2x^2x2+x",
    "Option_খ": "m^2m2+my+y^2y2m^2m2+my+y^2y2m^2m2+my+y^2y2m^2m2",
    "Option_গ": "p^2p2+pq+q^2q2m^2m2+my+y^2y2m^2m2+my+y^2y2m^2m2",
    "Option_ঘ": "(z)/(e)ze+2z+5y-(p)/(e)pem^2m2+my+y^2y2m^2m2+my+y^2y2",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "(x2+xy+y2x2+xy)/(y2x2+xy+y2x2+x)x^2x2+xy+y^2y2x^2x2+xyy^2y2x^2x2+xy+y^2y2x^2x2+x",
    "Explanation": "বাংলালেখাequationnormal textequationনরমালটেক্সট"
  },
  {
    "Serial": "২",
    "Question": "২ ।  সাত  অঙ্কবিশিষ্ট  কোন  সংখ্যার  ডান  দিক  থেকে  ২য়  অঙ্কের  স্থানীয়  মান  বাম  দিক  থেকে  ২য়  অঙ্কের  স্থানীয়  মানের  কতগুণ  যদি  অঙ্কদ্বয়  একই  হয় ? [ পাঠ ১.১: অঙ্কপাতন ]",
    "Option_ক": "১০০০০০এবংসাধারণলেখা১০০০০০",
    "Option_খ": "১০০০০এবং সাধারণ লেখা১০০০০",
    "Option_গ": "(১)/(১০০০)১১০০০এবং সাধারণ লেখা১০০০০০",
    "Option_ঘ": "(১)/(১০০০০)১১০০০০এবং সাধারণ লেখা১০০০০০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "(১)/(১০০০০)১১০০০০এবং সাধারণ লেখা১০০০০০",
    "Explanation": "বাংলালেখাequationnormal textequationনরমালটেক্সট"
  },
  {
    "Serial": "৩",
    "Question": "৩. ৮৩০৫৬০৪০  সংখ্যাটিতে  সার্থক  অঙ্ক  কয়টি ? [ পাঠ ১.১: অঙ্কপাতন ]",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৭",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": "বাংলালেখাequationnormal textequationনরমালটেক্সট"
  },
  {
    "Serial": "৪",
    "Question": "৪. ৩৪৫  সংখ্যাটিতে  ৫  এর  স্থানীয়মান  ও  স্বকীয়  মানের  পার্থক্য  কত ?",
    "Option_ক": "x^2x2+xy+y^2y2",
    "Option_খ": "m^2m2+my+y^2y2",
    "Option_গ": "p^2p2+pq+q^2q2",
    "Option_ঘ": "(z)/(e)ze+2z+5y-(p)/(e)pe",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "p^2p2+pq+q^2q2",
    "Explanation": "বাংলালেখাequationnormal textequationনরমালটেক্সট"
  },
  {
    "Serial": "৫",
    "Question": "৫. কোনো  অঙ্কের  স্থান  পরিবর্তনের  ফলে  স্বকীয়  মান  কীরূপ  হয় ? [ পাঠ ১.১: অঙ্কপাতন ]",
    "Option_ক": "পরিবর্তনহয়",
    "Option_খ": "বৃদ্ধিপায়",
    "Option_গ": "একইথাকে",
    "Option_ঘ": "হ্রাসপায়",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "একইথাকে",
    "Explanation": "বাংলালেখাequationnormal textequationনরমালটেক্সট"
  },
  {
    "Serial": "৬",
    "Question": "৬. x^2x2+xy  কতটি  প্রতীক  x^2x2+xy  ব্যবহার  করা  হয় ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "১০",
    "Option_ঘ": "১০০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৫",
    "Question": "১৫ ।  ৬৪৪০৫৬৩১  সংখ্যাটির - অযুত  স্থানীয়  অঙ্কের  (equation)/(eq)equationeq  স্থানীয়  মান  শূন্য বাম  দিক  হতে  তৃতীয়  অঙ্কের  (equation)/(eq)equationeq স্থানীয়  মান  ডান  দিক  হতে  ৪র্থ  অঙ্কের  স্থানীয়  (equation)/(eq)equationeq  মানের  ৮০  গুণ সংখ্যাটির  অঙ্কগুলোতে  ৬টি  স্বাভাবিক  (equation)/(eq)equationeq  সংখ্যা  বিদ্যমান নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iও ii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৬",
    "Question": "১৬. পাটিগণিতে  দশটি  প্রতীকের  মধ্যে - স্বার্থক  অঙ্ক  নয়টি স্বাভাবিক  সংখ্যা  দশটি প্রতীকগুলোকে  অঙ্ক  বলা  হয় নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iও iii",
    "Option_গ": "iiও iii",
    "Option_ঘ": "i, ii ওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iও iii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭",
    "Question": "৭. পাটিগণিতে  কয়টি  প্রতীক  দ্বারা  সব  সংখ্যাই  প্রকাশ  করা  যায় ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "১০",
    "Option_গ": "৫০",
    "Option_ঘ": "১০০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮",
    "Question": "৮. ক্ষুদ্রতম  দুই  অঙ্কের  ৩  দ্বারা  বিভাজ্য  জোড়  সংখ্যা  কোনটি ?",
    "Option_ক": "২৪",
    "Option_খ": "১৮",
    "Option_গ": "১৫",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯",
    "Question": "৯. ১ , ২ , ৩ , ৪ , ৫ , ৬ , ৭ , ৮ , ৯ , ০  প্রতীকগুলোর  মধ্যে  স্বাভাবিক  সংখ্যা  কয়টি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "১০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০",
    "Question": "১০. কত  অপেক্ষা  বড়  সব  সংখ্যাই  দুই  বা  ততোধিক  অঙ্ক  পাশাপাশি  বসিয়ে  লেখা  হয় ?",
    "Option_ক": "০",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১১",
    "Question": "১১. শূন্য  থেকে  বড়  পূর্ণসংখ্যাগুলোকে  কি  বলে ?",
    "Option_ক": "অমূলদসংখ্যা",
    "Option_খ": "স্বাভাবিকসংখ্যা",
    "Option_গ": "জোড়সংখ্যা",
    "Option_ঘ": "বিজোড়সংখ্যা",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "স্বাভাবিকসংখ্যা",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১২",
    "Question": "১২. ছয়  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  চার  অভেকর  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যার  কতগুণ ?",
    "Option_ক": "১০০",
    "Option_খ": "১০০০",
    "Option_গ": "৬০০",
    "Option_ঘ": "৪০০",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৩",
    "Question": "১৩. দশমিক  বা  দশ  গুণোত্তর  রীতিতে  কয়েকটি  অঙ্ক  পাশাপাশি  বসিয়ে  সংখ্যা  লিখলে  এর  সর্বাপেক্ষা  ডানদিকের  অঙ্কটি  কোন  ধরনের  মান  প্রকাশ  করে ?",
    "Option_ক": "ঋণাত্মকমান",
    "Option_খ": "অস্বাভাবিকমান",
    "Option_গ": "স্বকীয়মান",
    "Option_ঘ": "শতগুণ",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "স্বকীয়মান",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৪",
    "Question": "১৪. কোন  সংখ্যার  ব্যবহৃত  অঙ্কগুলির  মান  কিসের  উপর  নির্ভর  করে ?",
    "Option_ক": "অঙ্কপাতন",
    "Option_খ": "বিভাজ্য",
    "Option_গ": "বিভাজ্যতা",
    "Option_ঘ": "অবস্থান",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "অবস্থান",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৫",
    "Question": "১৫. ৬৪৪০৫৬৩১  সংখ্যাটির - অযুত  স্থানীয়  অঙ্কের  স্থানীয়  মান  শূন্য বাম  দিক  হতে  তৃতীয়  অঙ্কের  স্থানীয়  মান  ডান  দিক  হতে  ৪র্থ  অঙ্কের  স্থানীয়  মানের  ৮০  গুণ সংখ্যাটির  অঙ্কগুলোতে  ৬টি  স্বাভাবিক  সংখ্যা  বিদ্যমান নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iও ii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৬",
    "Question": "১৬. পাটিগণিতে  দশটি  প্রতীকের  মধ্যে - স্বার্থক  অঙ্ক  নয়টি স্বাভাবিক  সংখ্যা  দশটি প্রতীকগুলোকে  অঙ্ক  বলা  হয় নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iও iii",
    "Option_গ": "iiও iii",
    "Option_ঘ": "i, ii ওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iও iii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "০",
    "Question": "০ , ৫ , ১ , ৪ , ৬ , ৩  ও  ৯  হলো  সাতটি  x^2x2+2xy+y^2y2  সংখ্যা  প্রতীক । ১৭. প্রথম  ৫টি  প্রতীক  হতে  সার্থক  অঙ্কগুলো  দ্বারা  গঠিত  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যার  শতক  স্থানের  অঙ্কের  স্থানীয়  মান  কত ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৫০",
    "Option_গ": "৪০০",
    "Option_ঘ": "৫৪১",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৪০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৮",
    "Question": "১৮. শেষ  চারটি  অভক  নিয়ে  গঠিত  বৃহত্তম  সংখ্যার  হাজার  স্থানের  অঙ্কটির  স্বকীয়  মান  কত ?",
    "Option_ক": "৯০০০",
    "Option_খ": "৬০০০",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "৬",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৯",
    "Question": "১৯. পাঁচ  অঙ্ক  বিশিষ্ট  একটি  সংখ্যার  অযুতের  ঘরে  ৮  ও  হাজারের  ঘরে  ৫  এবং  অবশিষ্ট  অঙ্কগুলো  শূন্য ( ০ ) থাকলে  সংখ্যাটি  কিভাবে  পড়তে  হবে ?",
    "Option_ক": "পঁচাশিহাজার",
    "Option_খ": "(z)/(e)ze+2z+5y-(p)/(e)peঅখিল",
    "Option_গ": "পঁচাশিলক্ষ",
    "Option_ঘ": "আটহাজারপাঁচশ",
    "Answer_Label": "",
    "Answer_Text": "(z)/(e)ze+2z+5y-(p)/(e)pe",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২০",
    "Question": "২০. “ ত্রিশ  হাজার  সত্তর ” সংখ্যাটি  কমা  ব্যবহার  করে  অঙ্কে  লিখলে  কোনটি  সঠিক  হবে ?",
    "Option_ক": "৩,০৭০",
    "Option_খ": "(z)/(e)ze+2z+5y-(p)/(e)pe",
    "Option_গ": "৩,০০,৭০",
    "Option_ঘ": "৩,০০,০৭০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "(z)/(e)ze+2z+5y-(p)/(e)pe",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২১",
    "Question": "২১. এক  কোটি  অপেক্ষা  বড়  কিন্তু  দশ  কোটি  অপেক্ষা  ছোট  একটি  স্বাভাবিক  সংখ্যা  লিখতে  মোট  কয়টি  অঙ্ক  লাগবে ?",
    "Option_ক": "৯",
    "Option_খ": "(z)/(e)ze+2z+5y-(p)/(e)pe",
    "Option_গ": "৭",
    "Option_ঘ": "৬",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "(z)/(e)ze+2z+5y-(p)/(e)pe",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২২",
    "Question": "২২. ৪ , ৮ , ১ , ২ , ৫ , ৭ , ৯  অঙ্কগুলো  মাত্র  একবার  ব্যবহার  করে  সাত  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৯৮৭৫৪২১",
    "Option_খ": "৮৫৯১২৪৫",
    "Option_গ": "১২৪৫৭৮৯",
    "Option_ঘ": "১২৪৫৭৯৮",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১২৪৫৭৮৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৩",
    "Question": "২৩. ৭৩৪৫৫  সংখ্যাটির  অঙ্কগুলোকে  বিপরীতভাবে  সাজিয়ে  কথায়  প্রকাশ  করলে  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "পঞ্চান্নহাজারতিনশসাঁইত্রিশ",
    "Option_খ": "পঞ্চান্নহাজারচারশসাঁইত্রিশ",
    "Option_গ": "পঞ্চান্নহাজারসাতশতেতাল্লিশ",
    "Option_ঘ": "পঞ্চান্নহাজারতিনশসাতচল্লিশ",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "পঞ্চান্নহাজারচারশসাঁইত্রিশ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৪",
    "Question": "২৪. নিচের  কোনটি  সাত  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা ?",
    "Option_ক": "১০০০০০০",
    "Option_খ": "১১১১১১১",
    "Option_গ": "১২৩৪৫৬৭",
    "Option_ঘ": "৯৯৯৯৯৯৯",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১০০০০০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৫",
    "Question": "২৫. নিচের  কোনটি  পাঁচ  অঙ্কের  বৃহত্তম  সংখ্যা ?",
    "Option_ক": "১১১১১",
    "Option_খ": "৯০০০০",
    "Option_গ": "৯৮৭৬৫",
    "Option_ঘ": "৯৯৯৯৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯৯৯৯৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৬",
    "Question": "২৬. ১ , ০ , ৫ , ৯ , ৬ , ৭  অঙ্কগুলো  মাত্র  একবার  ব্যবহার  করে  ছয়  অঙ্কের  বৃহত্তম  সংখ্যা  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১০৯৭৫৬",
    "Option_খ": "৯৭৬৫১০",
    "Option_গ": "৯০৭৬৫১",
    "Option_ঘ": "৯৭৬৫১",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৯৭৬৫১০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৭",
    "Question": "২৭. মৌলিক  অঙ্কসমূহ  এবং  সহকারী  অঙ্ক  নিয়ে  গঠিত  পাঁচ  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যাটির  কথায়  প্রকাশ  নিচের  কোনটি ? ( প্রত্যেক  অঙ্ক  একবার  ব্যবহার  করতে  হবে )",
    "Option_ক": "বিশহাজারতিনশসাতান্ন",
    "Option_খ": "তেইশহাজারপাঁচশসত্তর",
    "Option_গ": "বিশহাজারদুইশপঁয়ত্রিশ",
    "Option_ঘ": "পঁচিশহাজারদুইশতিয়াত্তর",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "বিশহাজারতিনশসাতান্ন",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৮",
    "Question": "২৮. ১০ , ৪৫ , ৬৭৮  সংখ্যাটির  কমা  ব্যবহারে  কোন  রীতি  অনুসরণ  করা  হয়েছে ?",
    "Option_ক": "দেশীয়",
    "Option_খ": "বিদেশী",
    "Option_গ": "গ্রিক",
    "Option_ঘ": "ল্যাটিন",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "দেশীয়",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৯",
    "Question": "২৯. নিচের  কোনটি  পাঁচ  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যার  আগের  সংখ্যা ?",
    "Option_ক": "৯৯৯৯৯",
    "Option_খ": "৯৯৯৯",
    "Option_গ": "৯৯৯",
    "Option_ঘ": "৯৯",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৯৯৯৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩০",
    "Question": "৩০. পরপর  যেকোনো  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যাদ্বয়ের  পার্থক্য  ঐ  দুই  সংখ্যার  অন্তর্গত  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যার  কতগুণ ?",
    "Option_ক": "৯০০০",
    "Option_খ": "৯০০",
    "Option_গ": "৯০",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩১",
    "Question": "৩১. দেশীয়  সংখ্যাপঠন  রীতিতে - অযুত  ও  হাজারের  ঘর  মিলিয়ে  যত  হাজার  হয় , তত  হাজার  পড়া  হয় নিযুত  ও  লক্ষের  ঘর  মিলিয়ে  যত  লক্ষ  হয় , তত  লক্ষ  হিসেবে  পড়া  হয় হাজারের  ঘরে  সর্বোচ্চ  দুইটি  অঙ্ক  লেখা  যায় নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iও iii",
    "Option_গ": "iiও iii",
    "Option_ঘ": "i, ii ওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, ii ওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩২",
    "Question": "৩২. একটি  অঙ্ক  মাত্র  একবার  ব্যবহার  করে  সাত  অঙ্কের  বৃহত্তম  সংখ্যা  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৯৮,৭৫,৪৩০",
    "Option_খ": "৮৯,৭৫,৪৩০",
    "Option_গ": "৩৪,৫৭,৮৯০",
    "Option_ঘ": "৩০,৪৫,৭৮৯",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৯৮,৭৫,৪৩০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৩",
    "Question": "৩৩. একটি  অঙ্ক  মাত্র  একবার  ব্যবহার  করে  সাত  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৯৮,৭৫,৪৩০",
    "Option_খ": "৯০,৮৭,৫৪৩",
    "Option_গ": "৩৪,৫৭,৮৯০",
    "Option_ঘ": "৩০,৪৫,৭৮৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩০,৪৫,৭৮৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৪",
    "Question": "৩৪. ১০০০০০০  সংখ্যাটি  আন্তর্জাতিক  রীতিতে  কত ?",
    "Option_ক": "দশলক্ষ",
    "Option_খ": "১মিলিয়ন",
    "Option_গ": "১নিযুত",
    "Option_ঘ": "০.১কোটি",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১মিলিয়ন",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৫",
    "Question": "৩৫. আন্তর্জাতিক  রীতিতে  ডান  দিক  থেকে  কত  অঙ্ক  পর  প্রথম  কমা  বসাতে  হয় ?",
    "Option_ক": "একঅঙ্ক",
    "Option_খ": "দুইঅঙ্ক",
    "Option_গ": "তিনঅঙ্ক",
    "Option_ঘ": "চারঅঙ্ক",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "তিনঅঙ্ক",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৬",
    "Question": "৩৬. ছকে  লিখিত  সংখ্যাটি  আন্তর্জাতিক  পদ্ধতিতে  পড়লে  কী  হবে ?",
    "Option_ক": "একশএগারোহাজার",
    "Option_খ": "একমিলিয়নএগারোহাজার",
    "Option_গ": "এগারোশএগারোহাজার",
    "Option_ঘ": "এগারোমিলিয়নএগারোহাজার",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "একশএগারোহাজার",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৭",
    "Question": "৩৭. কমা  ব্যবহার  করে  ৯০০০০০  সংখ্যাটির  আন্তর্জাতিক  গণনার  সঠিক  রূপ  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৯,০০০০০",
    "Option_খ": "৯০,০০০০",
    "Option_গ": "৯০০,০০০",
    "Option_ঘ": "৯,০০,০০০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৯০০,০০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৮",
    "Question": "৩৮. আন্তর্জাতিক  গণনা  পদ্ধতি  অনুযায়ী  বিলিয়ন , মিলিয়ন  ও  হাজারের  ঘরে  সর্বোচ্চ  কত  অঙ্ক  বিশিষ্ট  সংখ্যা  লেখা  যায় ?",
    "Option_ক": "এক",
    "Option_খ": "দুই",
    "Option_গ": "তিন",
    "Option_ঘ": "চার",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "তিন",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৯",
    "Question": "৩৯. আন্তর্জাতিক  রীতিতে - ১  মিলিয়ন = ১০  লক্ষ",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iও iii",
    "Option_গ": "iiও iii",
    "Option_ঘ": "i, ii ওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, ii ওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১ , ০০ , ০০০ ; ২০৪ , ০০০ , ০০০ , ০০০ ৪০. দ্বিতীয়  সংখ্যাটি  কথায়  প্রকাশ  করলে  হবে ?",
    "Option_ক": "২০৪মিলিয়ন",
    "Option_খ": "বিশহাজারমিলিয়ন",
    "Option_গ": "২বিলিয়নচল্লিশমিলিয়ন",
    "Option_ঘ": "দুইশচারবিলিয়ন",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "দুইশচারবিলিয়ন",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪১",
    "Question": "৪১. দেশীয়  পদ্ধতিতে  প্রথম  সংখ্যাটির  লিখিত  রূপ  কোনটি ?",
    "Option_ক": "দশলক্ষ",
    "Option_খ": "একলক্ষ",
    "Option_গ": "একশতহাজার",
    "Option_ঘ": "১কোটি",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "একলক্ষ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪২",
    "Question": "৪২. ১০০  কোটিতে  কত  বিলিয়ন ?",
    "Option_ক": "১০০বিলিয়ন",
    "Option_খ": "১০বিলিয়ন",
    "Option_গ": "৫বিলিয়ন",
    "Option_ঘ": "১বিলিয়ন",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১বিলিয়ন",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৩",
    "Question": "৪৩. ৫  বিলিয়ন = কত  কোটি ?",
    "Option_ক": "৫কোটি",
    "Option_খ": "৫০কোটি",
    "Option_গ": "৫০০কোটি",
    "Option_ঘ": "৫০০০কোটি",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৫০০কোটি",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৪",
    "Question": "৪৪. ৭  মিলিয়নে  কত  লক্ষ ?",
    "Option_ক": "১০",
    "Option_খ": "৭০",
    "Option_গ": "১০০",
    "Option_ঘ": "৫০০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৭০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৫",
    "Question": "৪৫. ৬  বিলিয়ন = কত  মিলিয়ন ?",
    "Option_ক": "৬০",
    "Option_খ": "৬০০",
    "Option_গ": "৬০০০",
    "Option_ঘ": "৬০০০০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৬০০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৬",
    "Question": "৪৬. ১৫৬৭০০২৫৬১৯৮২  সংখ্যাটি - দেশীয়  রীতিতে  এক  লক্ষ  ছাপ্পান্ন  হাজার  সাতশ  কোটি  পঁচিশ  লক্ষ  একষট্টি  হাজার  নয়শ  বিরাশি আন্তর্জাতিক  রীতিতে  এক  ট্রিলিয়ন  পাঁচশ  সাতষট্টি  বিলিয়ন  দুই  মিলিয়ন  পাঁচশ  একষট্টি  হাজার  নয়শ  বিরাশি আন্তর্জাতিক  রীতিতে  কমা  বসালে  রূপান্তরিত  রূপ ১, ৫৬৭ , ০০২ , ৫৬ , ১৯ , ৯৮২ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iও iii",
    "Option_গ": "iiও iii",
    "Option_ঘ": "i, ii ওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iও ii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫০০০০০০",
    "Question": "৫০০০০০০ , ১০০  কোটি  ও  ১০  লক্ষ ৪৭. প্রথম  সংখ্যাটি  কত  মিলিয়নের  সমান ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৫০",
    "Option_গ": "৫০০",
    "Option_ঘ": "৫০০০",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৮",
    "Question": "৪৮. দ্বিতীয়  সংখ্যাটি  কত  বিলিয়নের  সমান ?",
    "Option_ক": "১০০",
    "Option_খ": "২০",
    "Option_গ": "১০",
    "Option_ঘ": "১",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৯",
    "Question": "৪৯. কমা  ব্যবহার  করে  তৃতীয়  সংখ্যাটির  আন্তর্জাতিক  সঠিক  রূপ  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১০,০০০,০০",
    "Option_খ": "১,০০০,০০০",
    "Option_গ": "১০০০,০০০",
    "Option_ঘ": "১০,০০,০০,০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১,০০০,০০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫০",
    "Question": "৫০. সহকারী  অঙ্ক  কোনটি ?",
    "Option_ক": "০",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫১",
    "Question": "৫১. ৬২৩৬০৫  সংখ্যাটির  ৬  এর  স্থানীয়  মানদ্বয়ের  পার্থক্য  কত ?",
    "Option_ক": "৬৯৯৪০০",
    "Option_খ": "৫৯৯৪০০",
    "Option_গ": "৬৯৯৪০",
    "Option_ঘ": "৫৯৯৪০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৫৯৯৪০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫২",
    "Question": "৫২. ১৩৬৭০৫২  সংখ্যাটি  দেশীয়  রীতিতে  কমা  বসিয়ে  লিখলে  কি  হবে ?",
    "Option_ক": "১,৩৬৭,০৫২",
    "Option_খ": "১৩,৬৭০,৫২",
    "Option_গ": "১৩,৬৭,০৫২",
    "Option_ঘ": "১৩,৬৭,০৫,২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১৩,৬৭,০৫২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৩",
    "Question": "৫৩. তিন  বিলিয়ন  বারো  মিলিয়ন  তিনশ  সাঁইত্রিশ  হাজার  নয়শ  সাতাত্তরকে  অঙ্কে  প্রকাশ  করলে  কি  হবে ?",
    "Option_ক": "৩০১২৩৩৭৯৭৭",
    "Option_খ": "৩১২৩৩৭৯৭৭",
    "Option_গ": "৩০১২৩৭৯৭৭",
    "Option_ঘ": "৩১২৩৭৯৭৭",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৩০১২৩৩৭৯৭৭",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৪",
    "Question": "৫৪. দেশীয়  ও  আন্তর্জাতিক  এককের  সম্পর্ক  অনুসারে - ৫ মিলিয়ন  ১০০  হাজার  ৫১  লক্ষ ২০০  কোটি  ১০  লক্ষ  ২  বিলিয়ন  ১  মিলিয়ন ১৩২  মিলিয়ন  ২০০  হাজার  ১  কোটি  ৩২  লক্ষ  ২০  হাজার  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iও iii",
    "Option_গ": "iiও iii",
    "Option_ঘ": "i, ii ওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iও ii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৫",
    "Question": "৫৫. নিচের  কোন  সংখ্যাটি  ৬  অঙ্কের  বৃহত্তম  সংখ্যা  হতে  ১  বেশি ?",
    "Option_ক": "১০০০০",
    "Option_খ": "১০০০০০",
    "Option_গ": "১০০০০০০",
    "Option_ঘ": "১০০০০০০০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১০০০০০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৬",
    "Question": "৫৬. একটি  ছয়  অঙ্কবিশিষ্ট  সংখ্যার  অযুত  ও  লক্ষের  ঘরে  যথাক্রমে  ৫  ও  ৮  এবং  বাকি  অঙ্কগুলো  শূন্য  হলে  আন্তর্জাতিক  রীতিতে  সংখ্যাটি  কিভাবে  পড়তে  হবে ?",
    "Option_ক": "আটশপঞ্চাশহাজার",
    "Option_খ": "আটলক্ষপঞ্চাশহাজার",
    "Option_গ": "পঁচাশিলক্ষ",
    "Option_ঘ": "আটমিলিয়নপাঁচশহাজার",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "আটশপঞ্চাশহাজার",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫",
    "Question": "৫ , ০ , ২ , ৮ , ৯ , ৬  অঙ্কগুলো  একবার  ব্যবহার  করে  ছয়  অঙ্কের  কতগুলো  সংখ্যা  গঠন  করা  হলো ৫৭. গঠিত  সংখ্যাগুলোর  মধ্যে  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  কোনটি ?",
    "Option_ক": "২০৫৬৮৯",
    "Option_খ": "২০৫৬৯৮",
    "Option_গ": "২০৫৮৬৯",
    "Option_ঘ": "২০৬৫৮৯",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২০৫৬৮৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৮",
    "Question": "৫৮. গঠিত  সংখ্যাগুলোর  মধ্যে  ৫  দিয়ে  শুরু  বৃহত্তম  সংখ্যা  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৫০৮৯৬২",
    "Option_খ": "৫৮৯৬২০",
    "Option_গ": "৫৯৮৫৬০",
    "Option_ঘ": "৫৯৮৬২০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৫৯৮৬২০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৯",
    "Question": "৫৯. ৮ , ১ , ৬ , ৫ , ০ , ৭  অঙ্কগুলো - দ্বারা  গঠিত  ছয়  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  ১০৫৬৭৮ এর  মধ্যে  ছয়টি  সার্থক  অঙ্ক  বিদ্যমান এর  মধ্যে  পাঁচটি  স্বাভাবিক  সংখ্যা  বিদ্যমান নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iও iii",
    "Option_গ": "iiও iii",
    "Option_ঘ": "i, ii ওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iও iii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬০",
    "Question": "৬০. ৫০০০  অপেক্ষা  বড়  কিন্তু  ৫০০০০  অপেক্ষা  ছোট  সংখ্যাগুলোর  মধ্যে - চার  অঙ্ক  বিশিষ্ট  বৃহত্তম  সংখ্যা  ৯৯৯৯  পাঁচ  অঙ্ক  বিশিষ্ট  বৃহত্তম  সংখ্যা  ৪৯৯৯৯ চার  অঙ্ক  বিশিষ্ট  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  ৫০০০ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iও ii",
    "Option_খ": "iও iii",
    "Option_গ": "iiও iii",
    "Option_ঘ": "i, ii ওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iও ii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬১",
    "Question": "৬১. কোম্পানির  আয়কে  দেশীয়  রীতিতে  প্রকাশ  করলে  কি  হবে ?",
    "Option_ক": "২১৩৩কোটি৬৩লক্ষ৫৭হাজার৯৮২",
    "Option_খ": "২১৩৩কোটি৩লক্ষ৫৭হাজার৯৮২",
    "Option_গ": "২১৩কোটি৩৬লক্ষ৫৭হাজার৯৮২",
    "Option_ঘ": "২১৩কোটি৩লক্ষ৫৭হাজার৯৮২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২১৩৩কোটি৬৩লক্ষ৫৭হাজার৯৮২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬২",
    "Question": "৬২. আন্তর্জাতিক  রীতিতে  কোম্পানির  আয়  কিভাবে  পড়তে  হবে ?",
    "Option_ক": "২বিলিয়ন৩৩৬কোটি৩৫৭হাজার৯৮২",
    "Option_খ": "২বিলিয়ন১৩৩৬মিলিয়ন৩৫৭হাজার৯৮২",
    "Option_গ": "২১বিলিয়ন৩৩৬মিলিয়ন৩৫৭হাজার৯৮২",
    "Option_ঘ": "২১বিলিয়ন৩৩৬৩মিলিয়ন৫৭হাজার৯৮২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২১বিলিয়ন৩৩৬মিলিয়ন৩৫৭হাজার৯৮২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৩",
    "Question": "৬৩. দশ  লক্ষ  অপেক্ষা  বড়  কিন্তু  এক  কোটি  অপেক্ষা  ছোট  কোন  সংখ্যায়  সর্বনিম্ন  কয়টি  স্বাভাবিক  অঙ্ক  থাকতে  পারে ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৪",
    "Question": "৬৪. ২ কোটিতে  কত  লক্ষ ?",
    "Option_ক": "২০",
    "Option_খ": "৫০",
    "Option_গ": "১০০",
    "Option_ঘ": "২০০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১.  একমাত্র  জোড়  মৌলিক  সংখ্যা  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৭",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২",
    "Question": "২.  ৭০  থেকে  ৮০  পর্যন্ত  মৌলিক  সংখ্যা  কয়টি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩",
    "Question": "৩. সবচেয়ে  ছোট  বিজোড়  মৌলিক  সংখ্যা  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪",
    "Question": "৪. ১০  থেকে  ২০  পর্যন্ত  মৌলিক  সংখ্যা  কয়টি ?",
    "Option_ক": "৩টি",
    "Option_খ": "৪টি",
    "Option_গ": "৫টি",
    "Option_ঘ": "৬টি",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৪টি",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫",
    "Question": "৫. নিচের  কোনটি  মৌলিক  সংখ্যা  নয় ?",
    "Option_ক": "১৯",
    "Option_খ": "২৯",
    "Option_গ": "৩৭",
    "Option_ঘ": "৪৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬",
    "Question": "৬.  গুণনীয়ককে  কী  বলা  হয় ?",
    "Option_ক": "গুণফল",
    "Option_খ": "গুণ্য",
    "Option_গ": "গুণক",
    "Option_ঘ": "উৎপাদক",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "উৎপাদক",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭",
    "Question": "৭. মৌলিক  সংখ্যার  গুণনীয়ক  কয়টি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮",
    "Question": "৮. ২৫  এর  গুণনীয়কগুলোর  যোগফল  কত ?",
    "Option_ক": "৭",
    "Option_খ": "২৫",
    "Option_গ": "৩১",
    "Option_ঘ": "৭৩",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯",
    "Question": "৯. ৩৫  এর  গুণনীয়ক  কয়টি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০",
    "Question": "১০. ৬০  থেকে  ১০০  এর  মধ্যে  কয়টি  মৌলিক  সংখ্যা  আছে ?",
    "Option_ক": "৬",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "১০",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১১",
    "Question": "১১.  ৬৩  এর  মৌলিক  উৎপাদক  কয়টি ?",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "১",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১২",
    "Question": "১২.  নিচের  কোনটি  যৌগিক  সংখ্যা ?",
    "Option_ক": "৪১",
    "Option_খ": "৪৭",
    "Option_গ": "৫৯",
    "Option_ঘ": "৬৩",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৬৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৩",
    "Question": "১৩. দুই  অঙ্ক  বিশিষ্ট  বৃহত্তম  মৌলিক  সংখ্যা  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১১",
    "Option_খ": "৯৭",
    "Option_গ": "৯৮",
    "Option_ঘ": "৯৯",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৯৭",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৪",
    "Question": "১৪. মৌলিক  সংখ্যা - ১  হতে  বৃহত্তর প্রথমটি  জোড়  ব্যতীত  সকল  সংখ্যা  যৌগিক  সংখ্যা নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৫",
    "Question": "১৫.  মৌলিক  ও  যৌগিক  সংখ্যার  ক্ষেত্রে -  ১  একটি  মৌলিক  সংখ্যা প্রথম  যৌগিক  সংখ্যাটি  হলো  ৪ প্রথম  মৌলিক  ও  যৌগিক  সংখ্যার  পার্থক্য  ২ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৬",
    "Question": "১৬. ৩৫  এর  মৌলিক  গুণনীয়কগুলোর  সমষ্টি  কত ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "১২",
    "Option_ঘ": "১৩",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৭",
    "Question": "১৭.  ৩০  থেকে  ৫০  এর  মধ্যে  অবস্থিত  বৃহত্তম  ও  ক্ষুদ্রতম  মৌলিক  সংখ্যাদ্বয়ের  পার্থক্য  কত ?",
    "Option_ক": "১৫",
    "Option_খ": "১৬",
    "Option_গ": "১৭",
    "Option_ঘ": "১৮",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৮",
    "Question": "১৮.  দুই  বা  ততোধিক  সংখ্যার  সাধারণ  গুণনীয়ক  কত  হলে  সংখ্যাগুলো  পরস্পর  সহমৌলিক  হয় ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "৭",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৯",
    "Question": "১৯. কোন  জোড়াটি  সহমৌলিক ?",
    "Option_ক": "২৫,৩৫",
    "Option_খ": "৮,৫৬",
    "Option_গ": "৩৮,৬৮",
    "Option_ঘ": "২১,২৫",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২১,২৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২০",
    "Question": "২ ০ . নিচের  জোড়া  সংখ্যাগুলোর  কোনগুলো  সহমৌলিক  নয় ?",
    "Option_ক": "১২,১৫",
    "Option_খ": "১৯,২০",
    "Option_গ": "২৩,২৭",
    "Option_ঘ": "২৯,৩১",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১২,১৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২১",
    "Question": "২ ১ . ৩০  এর  মোট  গুণনীয়ক  কতটি ?",
    "Option_ক": "৬",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "৮",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২২",
    "Question": "২ ২ .  উদ্দীপকের  আলোকে -  ২৩  সংখ্যাটি  মৌলিক  নয়। ২৩  ও  ৩০  সহমৌলিক। ৩০  ও  ৪৮  সহমৌলিক  নয়। নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৩",
    "Question": "২ ৩ .  কোনো  সংখ্যার  একক  স্থানীয়  অঙ্ক  ০  বা  ৫  হলে , সংখ্যাটি  কত  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৪",
    "Question": "২ ৪ . নিচের  কোন  সংখ্যাটি  ৪  ও  ৫  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "২৫৫",
    "Option_খ": "৫৩০",
    "Option_গ": "৬৬৪",
    "Option_ঘ": "৯০০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৫",
    "Question": "২ ৫ . কোন  সংখ্যাটি  ৯  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "১২৩",
    "Option_খ": "১২৬",
    "Option_গ": "১২৯",
    "Option_ঘ": "৩২৯",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১২৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৬",
    "Question": "২ ৬ . যেকোনো  সংখ্যাকে  ২  দ্বারা  গুণ  করলে  গুণফলের  একক  স্থানীয়  অঙ্কটি  কত  হবে ?",
    "Option_ক": "২বা৫",
    "Option_খ": "০,২,৪বা৯",
    "Option_গ": "০,২,৪,৬বা৮",
    "Option_ঘ": "০,২,৪,৮বা৯",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০,২,৪,৬বা৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৭",
    "Question": "২ ৭ . একটি  সংখ্যার  শেষ  অঙ্ক  দুটি  শূন্য  হলে  সেটি  কত  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে  না ?",
    "Option_ক": "২ও৫",
    "Option_খ": "২ও৪",
    "Option_গ": "৪ ও ৫",
    "Option_ঘ": "৪ ও ৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪ ও ৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৮",
    "Question": "২ ৮ .  ৩৫৭   ২  সংখ্যাটির   চিহ্নিত  স্থানে  কোন  অঙ্ক  বসলে  তা  ৬  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "০",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৯",
    "Question": "২ ৯ . কোনো  সংখ্যা  ৩  ও  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য  হলে  নিচের  কোনটি  দ্বারা  নিঃশেষ  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "৭",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩০",
    "Question": "৩০.  নিচের  কোন  সংখ্যাটি  ৯  দ্বারা  বিভাজ্য  নয় ?",
    "Option_ক": "৯৬৩",
    "Option_খ": "৮৭৩",
    "Option_গ": "৭১১",
    "Option_ঘ": "৫১৪",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৫১৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩১",
    "Question": "৩১. ৩৫৬  সংখ্যাটি  নিচের  কোনটি  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩২",
    "Question": "৩২. নিচের  কোন  সংখ্যাটি  ৩  দ্বারা  নিঃশেষে  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "২৭৩",
    "Option_খ": "২৯৫",
    "Option_গ": "৩১৭",
    "Option_ঘ": "৩২৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২৭৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৩",
    "Question": "৩৩.  কোনো  সংখ্যা  ২  এবং  ৩  দ্বারা  বিভাজ্য  হলে  সংখ্যাটি  কত  দ্বারা  নিঃশেষে  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "৭",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৪",
    "Question": "৩৪. নিচের  কোন  সংখ্যাটি  ২  ও  ৩  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "২১৮৪",
    "Option_খ": "৫২৭৩",
    "Option_গ": "৭৮৩২",
    "Option_ঘ": "৮৫৪২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২১৮৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৫",
    "Question": "৩৫. ২৩৫২  সংখ্যাটি  নিচের  কোন  সংখ্যাটি  দ্বারা  অবিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৬",
    "Question": "৩৬. দুই  অঙ্কের  বৃহত্তম  ও  ক্ষুদ্রতম  মৌলিক  সংখ্যাদ্বয়ের  বিয়োগফল  সর্বদাই  কত  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৭",
    "Question": "৩৭. ১৫২৪৬  সংখ্যাটি - ৩  দ্বারা  বিভাজ্য ৬  দ্বারা  বিভাজ্য ৯  দ্বারা  বিভাজ্য নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৮",
    "Question": "৩৮.  কোনো  সংখ্যার – একক  স্থানীয়  অঙ্কটি  শূন্য ( ০ ) অথবা  জোড়  সংখ্যা  হলে , প্রদত্ত  সংখ্যাটি  ২  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে। একক  ও  দশক  স্থানের  অঙ্ক  দুইটি  দ্বারা  গঠিত  সংখ্যা  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য  হলে , ঐ  সংখ্যাটি  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে।  একক  ও  দশক  উভয়  স্থানের  অঙ্ক  ০  হলে , সংখ্যাটি  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে।  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৯",
    "Question": "৩৯. ৬০০  সংখ্যাটি  – ২  দ্বারা  বিভাজ্য ৪  দ্বারা  বিভাজ্য ৫  দ্বারা  বিভাজ্য নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪০",
    "Question": "৪০. ৬০২৪  সংখ্যাটি - ২  দ্বারা  বিভাজ্য ৩  দ্বারা  বিভাজ্য  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪১",
    "Question": "৪১.  ১২৫   ৮ - এর   চিহ্নিত  স্থানে  ২  বসালে  – ৩  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে ৪  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে ৯  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪২",
    "Question": "৪২.  একটি  সংখ্যার  একক  স্থানীয়  অঙ্ক  শূন্য  হলে - সংখ্যাটি  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য। সংখ্যাটি  ৫  দ্বারা  বিভাজ্য। সংখ্যাটি  ১০  দ্বারা  বিভাজ্য। নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫",
    "Question": "৫ , ৭ , ০ , ৮ , ১  হলো  পাঁচটি  অঙ্ক। ৪৩.  অঙ্কগুলি  দ্বারা  গঠিত  পাঁচ  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৫১৭৮",
    "Option_খ": "১০৫৭৮",
    "Option_গ": "৫১৭৮০",
    "Option_ঘ": "৮৭১৫০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১০৫৭৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৪",
    "Question": "৪৪. গঠিত  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যাটি  নিচের  কোন  সংখ্যা  দ্বারা  অবিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৫",
    "Question": "৪৫.  চিহ্নিত  স্থানে  ৪  হলে  নিচের  কোন  সংখ্যাটি  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৬",
    "Question": "৪৬.  চিহ্নিত  স্থানে - ২  হলে  সংখ্যাটি  ৩  দ্বারা  বিভাজ্য ৮  হলে  সংখ্যাটি  ৬  দ্বারা  বিভাজ্য ৬  হলে  সংখ্যাটি  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৭",
    "Question": "৪৭. ২০  থেকে  ৪০  এর  মধ্যে  মৌলিক  সংখ্যা  কতটি ?",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৭",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৮",
    "Question": "৪৮.  নিচের  কোন  জোড়া  সহমৌলিক ?",
    "Option_ক": "১৫,৩০",
    "Option_খ": "৪,৫০",
    "Option_গ": "৩১, ৯৩",
    "Option_ঘ": "৪, ৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪, ৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৯",
    "Question": "৪৯.  নিচের  কোন  সংখ্যাটি  ৩  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "১৭৩",
    "Option_খ": "২১৮",
    "Option_গ": "২৮৩",
    "Option_ঘ": "৭৬২",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৭৬২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫০",
    "Question": "৫০. পাঁচ  অঙ্কের  বৃহত্তম  সংখ্যা - ৩  দ্বারা  বিভাজ্য ৬  দ্বারা  বিভাজ্য ৯  দ্বারা  বিভাজ্য নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫১",
    "Question": "৫১.  ৮  এর  গুণনীয়কগুলোর  গুণফল  কত ?",
    "Option_ক": "৮",
    "Option_খ": "১৬",
    "Option_গ": "৩২",
    "Option_ঘ": "৬৪",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৬৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫২",
    "Question": "৫২. নিচের  কোন  সংখ্যাটি  ৯  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "৯৮৭৩",
    "Option_খ": "৯৬৭৮",
    "Option_গ": "৭৩৫৯",
    "Option_ঘ": "৬৭৩৯",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৯৮৭৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৩",
    "Question": "৫৩. দুইটি  সংখ্যার  বৃহত্তম  গুণনীয়কদ্বয়ের  পার্থক্য -",
    "Option_ক": "সংখ্যাদ্বয়েরযোগফলেরসমান",
    "Option_খ": "সংখ্যাদ্বয়েরপার্থক্যেরসমান",
    "Option_গ": "সংখ্যাদ্বয়েরগুণফলেরসমান",
    "Option_ঘ": "শূন্য(০)",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "সংখ্যাদ্বয়েরপার্থক্যেরসমান",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৪",
    "Question": "৫৪. ৩৮৭৫৪  সংখ্যাটি  বিভাজ্য - ২  দ্বারা ৩  দ্বারা ৬  দ্বারা নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬",
    "Question": "৬ , ৫ , ০ , ৭ , ৮  হলো  পাঁচটি  অঙ্ক। ৫৫.  অঙ্কগুলি  দ্বারা  গঠিত  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৫৬৭৮",
    "Option_খ": "৫০৬৭৮",
    "Option_গ": "৫৬৭৮০",
    "Option_ঘ": "৮৭৬৫০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৫০৬৭৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৬",
    "Question": "৫৬. গঠিত  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যাটি  নিচের  কোন  সংখ্যা  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৭",
    "Question": "৫৭.  ১২  এর  গুণনীয়কগুলোর  সমষ্টি  কত ?",
    "Option_ক": "২৮",
    "Option_খ": "২৭",
    "Option_গ": "২৪",
    "Option_ঘ": "১৬",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৮",
    "Question": "৫৮. ১০০  থেকে  ১১০  পর্যন্ত  মৌলিক  সংখ্যা  কতটি ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৪",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৯",
    "Question": "৫৯.  ৭৫২৪   এর      চিহ্নিত  স্থানে  কত  বসালে  ৯  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "০",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬০",
    "Question": "৬০. ১০৫  এর  মৌলিক  উৎপাদক  কতটি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬১",
    "Question": "৬১.  ৯  দ্বারা  বিভাজ্য  কোনো  সংখ্যা  অবশ্যই - দ্বারা  নিঃশেষে  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৬",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১. কোন  বৃহত্তম  সংখ্যা  দ্বারা  ১০০  ও  ১৮৪  কে  ভাগ  করলে  প্রত্যেকবার  ভাগশেষ  ৪  থাকবে ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "৮",
    "Option_ঘ": "১৬",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২",
    "Question": "২. ২ , ৪ , ৬ , ৮  এর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "১",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩",
    "Question": "৩. ২৫ , ৩৫  ও  ৮৫  সংখ্যাসমূহের  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "১৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪",
    "Question": "৪. ৭  ও  ২১  এর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৭",
    "Option_ঘ": "২১",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৭",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫",
    "Question": "৫. ২৮ , ৪৮ , ৭২  ও  ৯৬  এর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬",
    "Question": "৬. ৪২ , ৪৮  ও  ৫৬ - এর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "১৬",
    "Option_ঘ": "৪২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭",
    "Question": "৭. ৩ , ১২ , ১৫ , ২১  এর  সাধারণ  গুণনীয়ক  কোনটি ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮",
    "Question": "৮. দুইটি  সংখ্যার  গুণফল  ১০৮।  একটি  সংখ্যা  ১২  হলে  সংখ্যা  দুটির  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯",
    "Question": "৯. গ . সা . গু . এর  পূর্ণরূপ  কী ?",
    "Option_ক": "লঘিষ্ঠসাধারণগুণিতক",
    "Option_খ": "গরিষ্ঠসাধারণগুণনীয়ক",
    "Option_গ": "গরিষ্ঠসাধারণগুণিতক",
    "Option_ঘ": "লঘিষ্ঠসাধারণগুণনীয়ক",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "গরিষ্ঠসাধারণগুণনীয়ক",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০",
    "Question": "১০. দুই  বা  ততোধিক  সংখ্যার  সাধারণ  গুণনীয়ক  যদি  ১  হয় , তবে  সংখ্যাদ্বয়  পরস্পর  কীরূপ ?",
    "Option_ক": "জোড়সংখ্যা",
    "Option_খ": "বিজোড়সংখ্যা",
    "Option_গ": "ভগ্নাংশসংখ্যা",
    "Option_ঘ": "সহমৌলিকসংখ্যা",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "সহমৌলিকসংখ্যা",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১১",
    "Question": "১১. ১২ , ৩০  এর  গরিষ্ঠ  সাধারণ  গুণনীয়ক  কোনটি ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১২",
    "Question": "১২. দুইটি  সংখ্যার  সাধারণ  মৌলিক  গুণনীয়ক  না  থাকলে  তাদের  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "০",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৩",
    "Question": "১৩. ১২ , ১৮  এবং  ৪৮  এর  গ . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "৮",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৪",
    "Question": "১৪. ৮  , ১৫ , ২১  এর  গ . সা . গু . নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "কোনটিইনয়",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৫",
    "Question": "১৫. নিচের  কোন  দুইটি  সংখ্যার  গ . সা . গু . ১৩ ?",
    "Option_ক": "১৮২,১৯৪",
    "Option_খ": "৩২৩,৪৩৭",
    "Option_গ": "১১৭,২২১",
    "Option_ঘ": "১৬৯,১৯৬",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১১৭,২২১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৬",
    "Question": "১৬. কোন  বৃহত্তম  সংখ্যা  দ্বারী  ৩৬৫  ও  ৪৬৩  কে  ভাগ  করলে  ভাগশেষ  যথাক্রমে  ৫  ও  ৭  থাকে ?",
    "Option_ক": "৪২",
    "Option_খ": "২৮",
    "Option_গ": "২৪",
    "Option_ঘ": "৩৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৭",
    "Question": "১৭. ১০০৮  ও  ৯৯৮  এর  সাধারণ  মৌলিক  গুণণীয়ক  কত ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৪",
    "Option_ঘ": "৭",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৮",
    "Question": "১৮. ১৮  এর  কয়টি  গুণনীয়ক  আছে ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৯",
    "Question": "১৯. নিচের  কোন  সংখ্যা  দ্বারা  ১৮  এবং  ৩৩  কে  ভাগ  করলে  প্রতিক্ষেত্রে  ৩  অবশিষ্ট  থাকে ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "২০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২০",
    "Question": "২০. ভিন্ন  আকৃতির  তিনটি  ড্রামে  যথাক্রমে  ১২ , ১৫  ও  ২১  লিটার  পানি  ধরে , সর্বাধিক  কত  লিটারের  জগ  দ্বারা  পাত্র  তিনটি  পূরণ  করা  যাবে ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৪",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২১",
    "Question": "২১. একটি  লোহার  পাত  ও  তামার  পাতের  দৈর্ঘ্য  যথাক্রমে  ১২৬  সে . মি . এবং  ১৬২  সে . মি . ।  পাত  দুইটি  থেকে  কেটে  নেওয়া  একই  মাপের  সবচেয়ে  বড়  টুকরাটি  কত  দৈর্ঘ্যের ?",
    "Option_ক": "৭",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "১৮",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২২",
    "Question": "২২. ৬৪  এর  মৌলিক  গুণনীয়কে  কয়  জোড়া  ২  বিদ্যমান ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৩",
    "Question": "২৩. কোন  বৃহত্তম  সংখ্যা  দ্বারা  ৬৩ , ১৪৭  ও  ২৩১  কে  ভাগ  করলে  কোনো  ভাগশেষ  থাকবে  না ?",
    "Option_ক": "৭",
    "Option_খ": "১৪",
    "Option_গ": "২১",
    "Option_ঘ": "২৮",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৪",
    "Question": "২৪. একটি  বৃহত্তম  সংখ্যা  ' ক ' দ্বারা  ১১০  ও  ১৯৪  কে  ভাগ  করলে  যদি  প্রত্যেকবার  ভাগশেষ  ২  থাকে  তবে - ‘ ক ’ হবে  ১০৮  ও  ১৯০  এর  ল . সা . গু .  ‘ ক ’ হবে  ১০৮  ও  ১৯২  এর  গ . সা . গু . ‘ক’ = ১২ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৫",
    "Question": "২৫. ৪৮  ও  ৭২  এর - মৌলিক  গুণনীয়কগুলো  যথাক্রমে  ২ , ২ , ২ , ২ , ৩  এবং  ২ , ২ , ২ , ৩ , ৩ সাধারণ  মৌলিক  গুণনীয়কগুলো  হলো  ২ , ২ , ২ . ৩",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৬",
    "Question": "২৬. ৬  ও  ৯  এর -",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৭",
    "Question": "২৭. সবচেয়ে  বেশি  কয়জন  ছাত্রের  মধ্যে  ঐ  ফলগুলো  সমানভাবে  ভাগ  করে  দেওয়া  যাবে ?",
    "Option_ক": "০",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৮",
    "Question": "২৮. প্রত্যেক  ছাত্র  কয়টি  লিচু  পাবে ?",
    "Option_ক": "১টি",
    "Option_খ": "২টি",
    "Option_গ": "৪টি",
    "Option_ঘ": "৫টি",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৪টি",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫২৫",
    "Question": "৫২৫ , ৪৯৫  ও  ৫৭০  তিনটি  সংখ্যা। ২৯. তৃতীয়  সংখ্যাটির  মৌলিক  উৎপাদক  কয়টি ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৬",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩০",
    "Question": "৩০. দ্বিতীয়  সংখ্যাটির  সর্বোচ্চ  মৌলিক  উৎপাদক  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "১১",
    "Option_ঘ": "১৯",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩১",
    "Question": "৩১. সংখ্যা  তিনটির  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "১৫",
    "Option_গ": "২৫",
    "Option_ঘ": "৩৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩২",
    "Question": "৩২. সংখ্যা  তিনটির  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৩",
    "Question": "৩৩. কত  ঘণ্টা  পর  ঘণ্টাগুলো  আবার  একত্রে  বাজবে ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৩(১)/(২)১২",
    "Option_গ": "৪",
    "Option_ঘ": "৪(১)/(২)১২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩(১)/(২)১২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৪",
    "Question": "৩৪. ইউক্লিডীয়  প্রক্রিয়ায়  ল . সা . গু . নির্ণয়ের  ক্ষেত্রে  কমপক্ষে  কয়টি  সংখ্যার  সাধারণ  গুণনীয়ক  দ্বারা  ভাগ  করতে  হয় ?",
    "Option_ক": "২টি",
    "Option_খ": "৩টি",
    "Option_গ": "সবসংখ্যার",
    "Option_ঘ": "১টি",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২টি",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৫",
    "Question": "৩৫. ল . সা . গু . এর  পূর্ণ  অর্থ  কোনটি ?",
    "Option_ক": "লঘিষ্ঠসাধারণগুণিতক",
    "Option_খ": "লঘিষ্ঠসাধারণগুণনীয়ক",
    "Option_গ": "গরিষ্ঠসাধারণগুণিতক",
    "Option_ঘ": "গরিষ্ঠসাধারণগুণনীয়ক",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "লঘিষ্ঠসাধারণগুণিতক",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৬",
    "Question": "৩৬. নিচের  কোনগুলো  ৪  এর  গুণিতক ?",
    "Option_ক": "২,৪",
    "Option_খ": "৪,৬",
    "Option_গ": "৮,১৪",
    "Option_ঘ": "৮,১৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৮,১৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৭",
    "Question": "৩৭. ৩০ , ৩৬  ও  ৪০  এর  ল . সা . গু . কোনটি ?",
    "Option_ক": "৪০",
    "Option_খ": "৮০",
    "Option_গ": "১২০",
    "Option_ঘ": "৩৬০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩৬০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৮",
    "Question": "৩৮. ৮ , ১২  ও  ১৮  এর  ল . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "১৮",
    "Option_খ": "৩৬",
    "Option_গ": "৭২",
    "Option_ঘ": "৯৬",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৭২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৯",
    "Question": "৩৯. ৮  এর  লঘিষ্ঠ  গুণিতক  কোনটি ?",
    "Option_ক": "২৪",
    "Option_খ": "৩২",
    "Option_গ": "৩০",
    "Option_ঘ": "১৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪০",
    "Question": "৪০. ১৬  ও  ২৩  এর  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "১৮",
    "Option_গ": "১৯",
    "Option_ঘ": "৩৬৮",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩৬৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪১",
    "Question": "৪১. নিচের  কোন  সংখ্যাগুলোর  ল . সা . গু . ৬০ ?",
    "Option_ক": "১৫,১৬",
    "Option_খ": "১২,১৫",
    "Option_গ": "১২,১৮",
    "Option_ঘ": "১৮,২৪",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১২,১৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪২",
    "Question": "৪২. ১২ , ২৪  ও  ৩২  এর  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৬০",
    "Option_খ": "৭২",
    "Option_গ": "১২০",
    "Option_ঘ": "৯৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৩",
    "Question": "৪৩. ইউক্লিডীয়  পদ্ধতিতে  ৩০  ও  ৩৫  এর  ল . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "১৪০",
    "Option_খ": "২১০",
    "Option_গ": "৩৩০",
    "Option_ঘ": "৮৩১৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২১০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৪",
    "Question": "৪৪. কোন  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যার  সাথে  ১২  যোগ  করলে  যোগফল  ৩২  ও  ৩৬  দ্বারা  নিঃশেষে  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "১৬০",
    "Option_খ": "২৪০",
    "Option_গ": "২৭৬",
    "Option_ঘ": "৪৮০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২৭৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৫",
    "Question": "৪৫. ৬৩৯  এর - সাধারণ  গুণিতকগুলো  ৯ , ১৮ , ২৭  ও  ৩৬ সাধারণ  গুণিতকগুলোর  মধ্যে  সবচেয়ে  ছোট  গুণিতক  ১৮ ল . সা . গু . র  দ্বিগুণ = ৩৬ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৬",
    "Question": "৪৬. ৪৮ , ৫৬  ও  ৭২  সংখ্যাগুলোতে - ৪৮  এর  মৌলিক  গুণনীয়কগুলো  হলো  ২ × ২ × ২ × ২ × ৩ ৩য়  সংখ্যাটির  মৌলিক  গুণনীয়কে  ২য়  সংখ্যাটি  অপেক্ষা  একটি  ২  অধিক  আছে ল . সা . গু  ১০০৮ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৭",
    "Question": "৪৭. ৩৫ , ১৫ , ২০  তিনটি  পূর্ণসংখ্যা  হলে - ল . সা . গু . ৪০",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৮",
    "Question": "৪৮. ইউক্লিডীয়  প্রক্রিয়ায়  ল . সা . গু . নির্ণয়ের  ক্ষেত্রে - ভাগ  করতে  করতে  সবার  নিচের  সারির  সংখ্যাগুলো  সহমৌলিক  হবে সহমৌলিকগুলোর  ধারাবাহিক  গুণফলই  নির্ণেয়  ল . সা . গু . সহমৌলিকগুলো  ও  ভাজকগুলোর  ধারাবাহিক  গুণফলই  নির্ণেয়  ল . সা . গু . নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩০",
    "Question": "৩০  ও  ৪৫  দুটি  সংখ্যা। ৪৯. ৩০  এর  মৌলিক  গুণনীয়কের  সংখ্যা  কতটি ?",
    "Option_ক": "৮",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫০",
    "Question": "৫০. সংখ্যা  দুটির  ল . সা . গু . ও  গ . সা . গু . এর  পার্থক্য  কত ?",
    "Option_ক": "১৫",
    "Option_খ": "৭৫",
    "Option_গ": "৯০",
    "Option_ঘ": "১০৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৭৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫১",
    "Question": "৫১. সংখ্যা  দুইটির  গরিষ্ঠ  সাধারণ  গুণনীয়ক  কত ?",
    "Option_ক": "৮",
    "Option_খ": "১৬",
    "Option_গ": "২৪",
    "Option_ঘ": "৩২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫২",
    "Question": "৫২. বৃহত্তম  সংখ্যাটির  গুণিতক  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৪৮",
    "Option_খ": "৩২",
    "Option_গ": "১৬",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৪৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৩",
    "Question": "১৩ , ৩৯ , ৫২ ৫৩. নিচের  কোনটি  ১ম  সংখ্যাটির  গুণিতক ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "১৯",
    "Option_গ": "১৩",
    "Option_ঘ": "৩৮",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৪",
    "Question": "৫৪. সংখ্যাগুলোর  ল . সা . গু .  কত ?",
    "Option_ক": "১০৪",
    "Option_খ": "১৬৯",
    "Option_গ": "১৩",
    "Option_ঘ": "১৫৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১৫৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৫",
    "Question": "৫৫. দুইটি  সংখ্যার  গ . সা . গু  ও  ল . সা . গু . এর  গুণফল  ১০৮।  একটি  সংখ্যা  ১২  হলে  অপর  সংখ্যাটি  কত ?",
    "Option_ক": "৯",
    "Option_খ": "১২",
    "Option_গ": "১৬",
    "Option_ঘ": "১৮",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৬",
    "Question": "৫৬. দুইটি  সংখ্যার  গুণফল  ৭২ , এদের  গ . সা . গু  ১  হলে  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "৭২",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৭২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৭",
    "Question": "৫৭. দুইটি  সংখ্যার  ল . সা . গু . ২৪  এবং  গ . সা . গু . ৪।  সংখ্যা  দুইটির  গুণফল  কত ?",
    "Option_ক": "৪৮",
    "Option_খ": "৭২",
    "Option_গ": "৯৬",
    "Option_ঘ": "১২০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৯৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৮",
    "Question": "৫৮. দুইটি  সংখ্যা  p ও  q  এবং  সংখ্যাদ্বয়ের  ল . সা . গু . ও  গ . সা . গু . যথাক্রমে  c ও  d  হলে  নিচের  কোনটি  সত্য ?",
    "Option_ক": "cp =dq",
    "Option_খ": "c × d = p × q",
    "Option_গ": "C + p = d + q",
    "Option_ঘ": "(p)/(d)pd=(p)/(q)pq",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "c × d = p × q",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৯",
    "Question": "৫৯. দুইটি  সংখ্যার  গুণফল  ৫২  এবং  গ . সা . গু  ৪  হলে  ল . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "২৬",
    "Option_খ": "১৩",
    "Option_গ": "৭",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬০",
    "Question": "৬০. দুইটি  সংখ্যার  গ . সা . গু . ১২  এবং  ল . সা . গু . ৮০  হলে  সংখ্যা  দুটির  গুণফল  কত ?",
    "Option_ক": "৯৬০",
    "Option_খ": "৮৬০",
    "Option_গ": "৭৬০",
    "Option_ঘ": "৮৭০",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৯৬০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬১",
    "Question": "৬১. দুটি  সংখ্যার  গুণফল  ৫৬ , গ . সা . গু . ১  হলে  সংখ্যা  দুটির  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "৮",
    "Option_ঘ": "৫৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৫৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬২",
    "Question": "৬২. দুইটি  সংখ্যার  গুণফল  ৪২।  একটি  সংখ্যা  ৬  হলে , সংখ্যা  দুইটির  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৩",
    "Question": "৬৩. ক  এবং  ৬৪  এর  গ . সা . গু  ও  ল . সা . গু . যথাক্রমে  ৮  ও  ৩২০  হলে  ক  এর  মান  কত ?",
    "Option_ক": "২০",
    "Option_খ": "৩০",
    "Option_গ": "৪০",
    "Option_ঘ": "৬০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৪০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৪",
    "Question": "৬৪. দুইটি  সংখ্যা  ১২  ও  ১৪  হলে  সংখ্যাদ্বয়ের - ল . সা . গু . = ৮৪",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৫",
    "Question": "৬৫. নিচের  তথ্যগুলো  লক্ষ  কর : দুইটি  সংখ্যার  গুণফল = সংখ্যা  দুইটির  ল . সা . গু . × সংখ্যা  দুইটির  গ . সা . গু লঘু  অনুপাত  একটি  সরল  অনুপাত মিশ্র  অনুপাত , সরল  অনুপাত  নাও  হতে  পারে নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৬",
    "Question": "৬৬. নিচের  তথ্যগুলো  লক্ষ  কর :",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৭",
    "Question": "৬৭. উদ্দীপকের  সংখ্যা  তিনটি  এর  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৬",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "৪৮",
    "Option_ঘ": "৪৮০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪৮০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৮",
    "Question": "৬৮. মেঝেটি  বাধাই  করলে  টাইলসের  কতগুলো  সারি  ও  কলাম  হবে ?",
    "Option_ক": "৬০ও৮০",
    "Option_খ": "৪৮ও৬০",
    "Option_গ": "৪২ও৪৮",
    "Option_ঘ": "৩৬ও৪২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৬০ও৮০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৯",
    "Question": "৬৯. মেঝেটি  বাধাই  করতে  কতগুলো  টাইলস  লাগবে ?",
    "Option_ক": "৪৮০০",
    "Option_খ": "৫২০০",
    "Option_গ": "৫৪০০",
    "Option_ঘ": "৬০০০",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৪৮০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭০",
    "Question": "৭০. শেষ  তিনটি  সংখ্যার  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১৬",
    "Option_খ": "৩২",
    "Option_গ": "৬৪",
    "Option_ঘ": "৯৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭১",
    "Question": "৭১. ক্ষুদ্রতম  সংখ্যাটি  কত ?",
    "Option_ক": "৯১",
    "Option_খ": "৯৬",
    "Option_গ": "১০১",
    "Option_ঘ": "১৯২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৯১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭২",
    "Question": "৭২. নিচের  তথ্যগুলো  লক্ষ  কর :",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৩",
    "Question": "৭৩. তিনটি  ঘণ্টা  প্রথমে  একত্রে  বেজে  প্রতি  ৬ , ৯  ও  ১২  সেকেন্ড  অন্তর  বাজতে  লাগল।  ন্যূনতম  কত  সেকেন্ড  পর  ঘণ্টাগুলো  পুনরায়  আবার  একত্রে  বাজবে ?",
    "Option_ক": "১৮",
    "Option_খ": "৩৬",
    "Option_গ": "৪৮",
    "Option_ঘ": "৭২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৪",
    "Question": "৭৪. দুইটি  সংখ্যার  গ . সা . গু  ১  এবং  ল . সা . গু  ৩০।  একটি  সংখ্যা  ৫  হলে , অপর  সংখ্যা  কত ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "১৫",
    "Option_ঘ": "২০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৫",
    "Question": "৭৫. কোন  বৃহত্তম  সংখ্যা  দ্বারা  ৪৬  ও  ৯১  কে  ভাগ  করলে  প্রতি  ক্ষেত্রে  ১  অবশিষ্ট  থাকে ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৯",
    "Option_গ": "১৫",
    "Option_ঘ": "৪৫",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৬",
    "Question": "৭৬. নিচের  কোনটি  ১ম  সংখ্যাটির  গুণিতক ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "১৯",
    "Option_গ": "২৯",
    "Option_ঘ": "৩৮",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৭",
    "Question": "৭৭. সংখ্যাগুলোর  গ . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "২৯",
    "Option_খ": "২৯",
    "Option_গ": "১৩",
    "Option_ঘ": "১",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৮",
    "Question": "৭৮. ১৪ , ২১ , ৫৬  এর  ল . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "১৬৮",
    "Option_খ": "১৫৮",
    "Option_গ": "১৪৮",
    "Option_ঘ": "১২৮",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১৬৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৯",
    "Question": "৭৯. দুইটি  সংখ্যার  গুণফল  ২০৪  এবং  ল . সা . গু  ২০৪ । ছোটো  সংখ্যাটি  কত ?",
    "Option_ক": "১৭",
    "Option_খ": "১২",
    "Option_গ": "৮",
    "Option_ঘ": "৬",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮০",
    "Question": "৮০. ২৮  ও  ৩৮  এর - মৌলিক  গুণনীয়কগুলো  যথাক্রমে  ২ , ২ , ৭এবং  ২ , ১৯ সাধারণ  মৌলিক  গুণনীয়কগুলো  হলো  ২",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮১",
    "Question": "৮১. নিচের  কোন  দুইটি  সংখ্যার  গ . সা . গু  ১১ ?",
    "Option_ক": "১০৫,১৬৫",
    "Option_খ": "৮৮,১৪৩",
    "Option_গ": "৩২৩,৪৩৭",
    "Option_ঘ": "৭৭,১৩৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৮৮,১৪৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৫",
    "Question": "২৫  ও  ৪৫  দুইটি  স্বাভাবিক  সংখ্যা। ৮২. দ্বিতীয়  সংখ্যাটির  গুণনীয়ক  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "৭",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৩",
    "Question": "৮৩. কোন  সংখ্যাটি  প্রথম  সংখ্যার  গুণিতক ?",
    "Option_ক": "৪৫",
    "Option_খ": "৬৫",
    "Option_গ": "৭৫",
    "Option_ঘ": "৯০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৭৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৪",
    "Question": "৮৪. ১৮  ও  ৭  এর  ল . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "১৮",
    "Option_ঘ": "১২৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১২৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৫",
    "Question": "৮৫. দুইটি  সংখ্যা  ক  ও  খ  হলে -",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৬",
    "Question": "৮৬. ৭ , ৩১  দুটি  মৌলিক  সংখ্যা।  সংখ্যা  দুটির  গ . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "৩১",
    "Option_ঘ": "২১৭",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১. সাধারণ  ভগ্নাংশ  কত  প্রকার ?",
    "Option_ক": "দুই",
    "Option_খ": "তিন",
    "Option_গ": "চার",
    "Option_ঘ": "পাঁচ",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "তিন",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২",
    "Question": "২. নিচের  কোনটি  প্রকৃত  ভগ্নাংশ ?",
    "Option_ক": "(৭)/(১০)৭১০",
    "Option_খ": "১(৭)/(৮)৭৮",
    "Option_গ": "(১০)/(৭)১০৭",
    "Option_ঘ": "(৮)/(৭)৮৭",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "(৭)/(১০)৭১০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩",
    "Question": "৩. ক  স্বাভাবিক  সংখ্যা  হলে  নিচের  কোনটি  অপ্রকৃত  ভগ্নাংশ ?",
    "Option_ক": "(ক+১)/(ক+৩)ক+১ক+৩",
    "Option_খ": "(ক-২)/(ক-৩)ক-২ক-৩",
    "Option_গ": "(ক)/(ক+১)কক+১",
    "Option_ঘ": "(ক-৩)/(ক-২)ক-৩ক-২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "(ক-২)/(ক-৩)ক-২ক-৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪",
    "Question": "৪. নিচের  কোনটি  প্রকৃত  ভগ্নাংশ ?",
    "Option_ক": "(২)/(৫)২৫",
    "Option_খ": "১(৩)/(৫)৩৫",
    "Option_গ": "(১০)/(৭)১০৭",
    "Option_ঘ": "(৮)/(৭)৮৭",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "(২)/(৫)২৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫",
    "Question": "৫. নিচের  কোনটি  মিশ্র  ভগ্নাংশ ?",
    "Option_ক": "২(৫)/(৩)৫৩",
    "Option_খ": "(৫)/(৩)৫৩",
    "Option_গ": "২(৩)/(৫)৩৫",
    "Option_ঘ": "৫(৩)/(২)৩২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২(৩)/(৫)৩৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬",
    "Question": "৬. ভগ্নাংশ  পূর্ণসংখ্যা = কী ?",
    "Option_ক": "(ভগ্নাংশেরলবপূর্ণসংখ্যা)/ভগ্নাংশেরহর",
    "Option_খ": "(ভগ্নাংশেরলব+পূর্ণসংখ্যা)/ভগ্নাংশেরহর",
    "Option_গ": "(ভগ্নাংশেরলবপূর্ণসংখ্যা)/ভগ্নাংশেরহর",
    "Option_ঘ": "(ভগ্নাংশেরলবপূর্ণসংখ্যা)/ভগ্নাংশেরহর",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "(ভগ্নাংশেরলবপূর্ণসংখ্যা)/ভগ্নাংশেরহর",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭",
    "Question": "৭. ১  অপেক্ষা  বড়  ভগ্নাংশকে  কি  বলে ?",
    "Option_ক": "অপ্রকৃতভগ্নাংশ",
    "Option_খ": "প্রকৃতভগ্নাংশ",
    "Option_গ": "মিশ্রভগ্নাংশ",
    "Option_ঘ": "অমূলদসংখ্যা",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "অপ্রকৃতভগ্নাংশ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮",
    "Question": "৮. একটি  ভগ্নাংশের  লব  ১২  ও  হর  ১৪  হলে , ভগ্নাংশটির  মান  কত ?",
    "Option_ক": "(১)/(৪)১৪",
    "Option_খ": "(১)/(৩)১৩",
    "Option_গ": "(৭)/(৯)৭৯",
    "Option_ঘ": "(৬)/(৭)৬৭",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "(৬)/(৭)৬৭",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯",
    "Question": "৯. ২(২)/(৩)২৩  সংখ্যাটিতে পূর্ণ অংশ কোনটি ?",
    "Option_ক": "(২)/(৩)২৩",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "১৩",
    "Option_ঘ": "৬",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০",
    "Question": "১০. মিশ্র  ভগ্নাংশ = কী ?",
    "Option_ক": "(পূর্ণসংখ্যা × লব + হর)/(হর)পূর্ণসংখ্যা × লব + হরহর",
    "Option_খ": "(পূর্ণসংখ্যা × লব - হর)/(হর)পূর্ণসংখ্যা × লব - হরহর",
    "Option_গ": "(পূর্ণসংখ্যা ×  হর + লব )/(হর)পূর্ণসংখ্যা ×  হর + লব হর",
    "Option_ঘ": "(পূর্ণসংখ্যা × লব + লব )/(হর)পূর্ণসংখ্যা × লব + লব হর",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "(পূর্ণসংখ্যা ×  হর + লব )/(হর)পূর্ণসংখ্যা ×  হর + লব হর",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১১",
    "Question": "১১.  ১৭(৩)/(১৬)৩১৬  কে  অপ্রকৃত ভগ্নাংশে প্রকাশ করলে কী হবে ?",
    "Option_ক": "(২০৫)/(১৬)২০৫১৬",
    "Option_খ": "(২২৫)/(১৬)২২৫১৬",
    "Option_গ": "(২৪৫)/(১৬)২৪৫১৬",
    "Option_ঘ": "(২৭৫)/(১৬)২৭৫১৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "(২৭৫)/(১৬)২৭৫১৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১২",
    "Question": "১২.২  (২)/(৫)২৫  কে অপকৃত ভগ্নাংশে প্রকাশ করলে কী হবে ?",
    "Option_ক": "(৮)/(৫)৮৫",
    "Option_খ": "(১১)/(৫)১১৫",
    "Option_গ": "(১২)/(৫)১২৫",
    "Option_ঘ": "(১৪)/(৫)১৪৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "(১২)/(৫)১২৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৩",
    "Question": "১৩.  (ক × গ + খ)/(গ)ক × গ + খগ  কে  মিশ্র  ভগ্নাংশে  প্রকাশ  করলে  কোনটি  হবে ?",
    "Option_ক": "ক(গ)/(খ)গখ",
    "Option_খ": "ক(খ)/(গ)খগ",
    "Option_গ": "গ(ক)/(খ)কখ",
    "Option_ঘ": "খ(ক)/(গ)কগ",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "ক(খ)/(গ)খগ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৪",
    "Question": "১৪. নিচের  কোন  ভগ্নাংশ  যুগল  সমতুল ?",
    "Option_ক": "(৫)/(৭)৫৭ও(১৫)/(২১)১৫২১",
    "Option_খ": "(৫)/(৬)৫৬ও(৫)/(১২)৫১২",
    "Option_গ": "(২)/(৭)২৭ও(৪)/(৭)৪৭",
    "Option_ঘ": "(৩)/(৫)৩৫ও(৩)/(১০)৩১০",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "(৫)/(৭)৫৭ও(১৫)/(২১)১৫২১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৫",
    "Question": "১৫.  (৫)/(৮)৫৮  কে  সমতুল  ভগ্নাংশে  পরিণত  করলে  কোনটি  হবে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৬",
    "Question": "১৬. ৪০  এর  বিপরীত  ভগ্নাংশ  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৭",
    "Question": "১৭.  কে  মিশ্র  ভগ্নাংশে  প্রকাশ  করলে  কী  হবে ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৮",
    "Question": "১৮. একটি  ভগ্নাংশের  লব  ৪  এবং  হর  ১৬  হলে  ভগ্নাংশটি  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৯",
    "Question": "১৯. ভগ্নাংশকে - অনুপাতে  প্রকাশ  করা  যায় শতকরায়  প্রকাশ  করা  যায় পূর্ণ  সংখ্যার  নিয়মে  যোগ  বিয়োগ  করা  হয় নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২০",
    "Question": "২০. , দুইটি  ভগ্নাংশে – ১ম  টি  প্রকৃত , ২য়  টি  অপ্রকৃত দুইটিকেই  মিশ্র  ভগ্নাংশে  পরিণত  করা  যায় অসমতুল  যুগল নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২১",
    "Question": "২১. ১ম  ভগ্নাংশটি  কী  ধরনের  ভগ্নাংশ ?",
    "Option_ক": "প্রকৃত",
    "Option_খ": "অপ্রকৃত",
    "Option_গ": "মিশ্র",
    "Option_ঘ": "সমতুল",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "প্রকৃত",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২২",
    "Question": "২২. দ্বিতীয়  ভগ্নাংশকে  মিশ্র  ভগ্নাংশে  প্রকাশ  করলে  কী  হবে ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৩",
    "Question": "২৩. দ্বিতীয়  ভগ্নাংশের  একটি  সমতুল  ভগ্নাংশ  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৪",
    "Question": "২৪. কোন  ভগ্নাংশটি  ছোট ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৫",
    "Question": "২৫. কোন  ভগ্নাংশটি  সবচেয়ে  বড় ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৬",
    "Question": "২৬. , ,  কে  ৪৮  হর  বিশিষ্ট  ভগ্নাংশে  রূপান্তর  করলে  কোনটি  হবে ?",
    "Option_ক": ",,",
    "Option_খ": ",,",
    "Option_গ": ",,",
    "Option_ঘ": ",,",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": ",,",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৭",
    "Question": "২৭. কোন  ভগ্নাংশটি  ছোট ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৮",
    "Question": "২৮. কোন  ভগ্নাংশটি  ছোট ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৯",
    "Question": "২৯. , , ভগ্নাংশগুলিকে  সমহর  বিশিষ্ট  ভগ্নাংশে  প্রকাশ  কোনটি ?",
    "Option_ক": ",,",
    "Option_খ": ",,",
    "Option_গ": ",,",
    "Option_ঘ": ",,",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": ",,",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩০",
    "Question": "৩০. , , ও এই  ভগ্নাংশগুলোকে  মানের  অধঃক্রম  অনুসারে  সাজালে  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": ">>>",
    "Option_খ": ">>>",
    "Option_গ": ">>>",
    "Option_ঘ": ">>>",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": ">>>",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩১",
    "Question": "৩১. কোন  ভগ্নাংশটি  বড় ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩২",
    "Question": "৩২. ,  ,  ভগ্নাংশগুলোর  হরগুলোর  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "২৪",
    "Option_খ": "৪৮",
    "Option_গ": "৫৬",
    "Option_ঘ": "৯৬",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৪৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৩",
    "Question": "৩৩. নিচের  কোন  ভগ্নাংশটি  বড় ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৪",
    "Question": "৩৪. ,  ,  ও ভগ্নাংশগুলোকে  মানের  অধঃক্রম  অনুসারে  সাজালে  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": ">>>",
    "Option_খ": ">>>",
    "Option_গ": ">>>",
    "Option_ঘ": ">>>",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": ">>>",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৫",
    "Question": "৩৫. নিচের  কোনটি  সমলব  বিশিষ্ট  ভগ্নাংশ  যুগল ?",
    "Option_ক": ",",
    "Option_খ": ",",
    "Option_গ": ",",
    "Option_ঘ": ",",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": ",",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৬",
    "Question": "৩৬. নিচের  তথ্যগুলো  লক্ষ  কর : < = =  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওiii",
    "Option_খ": "iওii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৭",
    "Question": "৩৭. মিশ্র  ভগ্নাংশের  ক্ষেত্র - মান  সর্বদা  ১  অপেক্ষা  বড় একটি  পূর্ণ  অংশ  ও  একটি  ভগ্নাংশ  থাকে মিশ্র  ভগ্নাংশ =  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৮",
    "Question": "৩৮. ভগ্নাংশের  হরগুলোর  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "১৮",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৯",
    "Question": "৩৯. ভগ্নাংশগুলোকে  সমহরবিশিষ্ট  করলে , নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": ",,",
    "Option_খ": ",,",
    "Option_গ": ",,",
    "Option_ঘ": ",,",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": ",,",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪০",
    "Question": "৪০. ভগ্নাংশগুলোকে  মানের  অধঃক্রমে  সাজালে  নিচের  সঠিক ?",
    "Option_ক": ",,",
    "Option_খ": ",,",
    "Option_গ": ",,",
    "Option_ঘ": ",,",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": ",,",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪১",
    "Question": "৪১. ভগ্নাংশগুলিকে  অধঃক্রমে  সাজালে  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": ">>",
    "Option_খ": ">>",
    "Option_গ": ">>",
    "Option_ঘ": ">>",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": ">>",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪২",
    "Question": "৪২. ভগ্নাংশগুলো  কোন  ধরনের ?",
    "Option_ক": "সমলববিশিষ্ট",
    "Option_খ": "সমহরবিশিষ্ট",
    "Option_গ": "মিশ্র",
    "Option_ঘ": "সমতুল",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "সমলববিশিষ্ট",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৩",
    "Question": "৪৩. ভগ্নাংশগুলোর  হরগুলোর  ঊর্ধ্বক্রম  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৩<৩<৩",
    "Option_খ": "৪<৭<১০",
    "Option_গ": "১০>৭>৪",
    "Option_ঘ": "১০<৭<৪",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৪<৭<১০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৪",
    "Question": "৪৪. ভগ্নাংশগুলোকে  ঊর্ধ্বক্রমে  সাজালে  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "<<",
    "Option_খ": "<<",
    "Option_গ": "<<",
    "Option_ঘ": "<<",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "<<",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৫",
    "Question": "৪৫. ২ + = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৬",
    "Question": "৪৬. ১২  কেজি +  কেজি + কেজি = কত ?",
    "Option_ক": "১২কেজি",
    "Option_খ": "১২কেজি",
    "Option_গ": "১২কেজি",
    "Option_ঘ": "১২কেজি",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১২কেজি",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৭",
    "Question": "৪৭. ৪ - = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৮",
    "Question": "৪৮. ৩  ও  এর  বিপরীত  ভগ্নাংশের  যোগফল  কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৯",
    "Question": "৪৯. এর  সাথে  এর  বিপরীত  ভগ্নাংশের  যোগফল  কত  হবে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫০",
    "Question": "৫০. ২ + ১ = কত ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫১",
    "Question": "৫১. + = কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৭",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫২",
    "Question": "৫২. ২ + = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৩",
    "Question": "৫৩. + - = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৪",
    "Question": "৫৪. ২ + ১ -  এর  সরল  মান  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৫",
    "Question": "৫৫. ৫  মিটার  বাঁশের   মিটার  রং  করা  হয়েছে।  বাঁশটির  কত  মিটার  রং  করা  হয়নি ?",
    "Option_ক": "৩মিটার",
    "Option_খ": "২মিটার",
    "Option_গ": "২মিটার",
    "Option_ঘ": "মিটার",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৩মিটার",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৬",
    "Question": "৫৬. ২৫  মিটার  বাঁশের  রং  করা  অংশের  পরিমাণ   মিটার।  বাঁশটির  কত  অংশ  রং  করা  বাকি  রইল ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৭",
    "Question": "৫৭. ১ - = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৮",
    "Question": "৫৮. - = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৯",
    "Question": "৫৯. ৩ - ১ এর  বিয়োগফল  কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "১",
    "Option_ঘ": "২",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬০",
    "Question": "৬০. ,  ও ভগ্নাংশগুলোর - প্রত্যেকে  প্রকৃত  ভগ্নাংশ লবগুলোর  যোগফল  ১৮ বৃহত্তম নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬১",
    "Question": "৬১. ,  ও  ভগ্নাংশগুলোর - প্রত্যেকে  সমহর  বিশিষ্ট যোগফল  একটি  প্রকৃত  ভগ্নাংশ",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬২",
    "Question": "৬২. ,  ও  ভগ্নাংশগুলোর - হরগুলোর  ল . সা . গু .  ৪ সমহর  রূপ  ,  , যোগফল  একটি  অপ্রকৃত  ভগ্নাংশ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৩",
    "Question": "৬৩. ভগ্নাংশ  দুইটি  কোন  ধরনের ?",
    "Option_ক": "প্রকৃত",
    "Option_খ": "অপ্রকৃত",
    "Option_গ": "মিশ্র",
    "Option_ঘ": "দশমিক",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "প্রকৃত",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৪",
    "Question": "৬৪. প্রথম  ভগ্নাংশের  বিপরীত  ভগ্নাংশ  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৫",
    "Question": "৬৫. ভগ্নাংশ  দুটির  যোগফল  কোন  ধরনের  ভগ্নাংশ ?",
    "Option_ক": "প্রকৃত",
    "Option_খ": "অপ্রকৃত",
    "Option_গ": "মিশ্র",
    "Option_ঘ": "দশমিক",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "অপ্রকৃত",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৬",
    "Question": "৬৬. মায়ের  নিকট  প্রাপ্ত  স্বর্ণের  পরিমাণকে  অপ্রকৃত  ভগ্নাংশে  প্রকাশ  করলে  কী  হয় ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৭",
    "Question": "৬৭. আমিনা  তার  মা  ও  ভাইয়ের  কাছ  থেকে  মোট  কত  গ্রাম  স্বর্ণ  পেল ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৮",
    "Question": "৬৮. বাবার  কাছ  থেকে  কত  গ্রাম  স্বর্ণ  পেলে  ৩০০  গ্রাম  স্বর্ণ  হবে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৯",
    "Question": "৬৯. রহমান  সাহেব  তার  সম্পত্তির  মোট  কত  অংশ  দান  করলেন ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭০",
    "Question": "৭০. তাঁর  অবশিষ্ট  সম্পত্তি  কত  অংশ ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭১",
    "Question": "৭১. তাঁর  মোট  সম্পত্তির  মূল্য  কত  টাকা ?",
    "Option_ক": "৭০.০০০",
    "Option_খ": "৭৫,০০০",
    "Option_গ": "৮০,০০০",
    "Option_ঘ": "৮৫,০০০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৮০,০০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭২",
    "Question": "৭২. ও কে  সমহর  বিশিষ্ট  ভগ্নাংশে  প্রকাশ  করলে  কি  হবে ?",
    "Option_ক": ",",
    "Option_খ": ",",
    "Option_গ": ",",
    "Option_ঘ": ",",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": ",",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৩",
    "Question": "৭৩. ২ + ১ = কত ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৪",
    "Question": "৭৪. একটি  ভগ্নাংশের  লব  ৪  ও  হর  ৩২  হলে  ভগ্নাংশটি  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৫",
    "Question": "৭৫. ১২ কে  অপ্রকৃত  ভগ্নাংশে  প্রকাশ  করলে  কী  হবে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৬",
    "Question": "৭৬. , , ও এই  ভগ্নাংশগুলোকে  মানের  ঊর্ধ্বক্রম  অনুসারে  সাজালে  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": ">>>",
    "Option_খ": "<<<",
    "Option_গ": ">>>",
    "Option_ঘ": "<<<",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "<<<",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৭",
    "Question": "৭৭. নিচের  কোনটি  অপ্রকৃত  ভগ্নাংশ ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৮",
    "Question": "৭৮. ২ + = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৯",
    "Question": "৭৯. ও এর  বিপরীত  ভগ্নাংশের  যোগফল  কত ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮০",
    "Question": "৮০. রাসেল  তার ৫০ পৃষ্ঠা  বাড়ির  কাজের ২০ পৃষ্ঠা  সম্পন্ন  করেছে।  তার  আর  কত  পৃষ্ঠা  বাড়ির  কাজ  বাকি  রইল ?",
    "Option_ক": "২৯",
    "Option_খ": "২৯",
    "Option_গ": "২৯",
    "Option_ঘ": "৩০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮১",
    "Question": "৮১. , ও ভগ্নাংশের  ক্ষেত্রে : ১ম  ও  ২য়  ভগ্নাংশ  সমতুল ১ম  ও  ২য়  ভগ্নাংশের  যোগফল  তৃতীয়  ভগ্নাংশ  অপেক্ষা  ছোট  ৩য়  ভগ্নাংশটি  একটি  প্রকৃত  ভগ্নাংশ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮২",
    "Question": "৮২. , ও ভগ্নাংশগুলোর - সমহর  রূপ  , ও হরগুলির  ল . সা . গু . ১৪ ১ম  ভগ্নাংশ + দ্বিতীয়  ভগ্নাংশ = ১ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৩",
    "Question": "৮৩. গণিত  এবং  ইংরেজি  অধ্যয়নে  সে  কত  সময়  ব্যয়  করে ?",
    "Option_ক": "১৫",
    "Option_খ": "১৫",
    "Option_গ": "১৬",
    "Option_ঘ": "১৬",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৪",
    "Question": "৮৪. সে  কত  ঘন্টা  সময়  অন্য  কাজকর্ম  করে ?",
    "Option_ক": "১৫",
    "Option_খ": "১৫",
    "Option_গ": "১৬",
    "Option_ঘ": "৭",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৫",
    "Question": "৮৫. বোন  অপেক্ষা  ভাই  কত  গ্রাম  স্বর্ণ  কম  পেল ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "২",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৬",
    "Question": "৮৬. বোন  ও  বাবা  মোট  কি  পরিমাণ  স্বর্ণ  পেল ?",
    "Option_ক": "৩৩",
    "Option_খ": "৩৩",
    "Option_গ": "৩৪",
    "Option_ঘ": "৩৪",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১. × ৬ = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২",
    "Question": "২. × ৯২ = কত ?",
    "Option_ক": "৫২",
    "Option_খ": "৫৬",
    "Option_গ": "৬০",
    "Option_ঘ": "৬৪",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৬৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩",
    "Question": "৩. ‘ এর ’ এর  গাণিতিক  প্রয়োগ  নিচের  কোনটির  অনুরূপ ?",
    "Option_ক": "যোগ",
    "Option_খ": "বিয়োগ",
    "Option_গ": "গুণ",
    "Option_ঘ": "ভাগ",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "গুণ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪",
    "Question": "৪. ( ৬ এর ২ ) এর  মান  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৭",
    "Option_খ": "১৪",
    "Option_গ": "২২",
    "Option_ঘ": "৪৩",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫",
    "Question": "৫. ২ × ১ =?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬",
    "Question": "৬. এর ২ = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭",
    "Question": "৭. × ২ = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮",
    "Question": "৮. ও এর  গুণফল  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯",
    "Question": "৯. ২ × = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০",
    "Question": "১০. এর  ( + ) এর  সরলমান  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১১",
    "Question": "১১. ২  এর  বিপরীত  ভগ্নাংশ  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১২",
    "Question": "১২.  এর  সাথে  এর  বিপরীত  ভগ্নাংশের  গুণফল  কত  হবে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "১",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৩",
    "Question": "১৩. একটি  বর্গক্ষেত্রের  বাহুর  দৈর্ঘ্য   মিটার  হলে  এর  ক্ষেত্রফল  কত  বর্গ  মিটার ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৪",
    "Question": "১৪. ১ ও ২  ভগ্নাংশদ্বয়ের  ক্ষেত্রে - প্রথমটি  প্রকৃত  ভগ্নাংশ যোগফল ৩",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৫",
    "Question": "১৫. ৩ ও ভগ্নাংশদ্বয়ের - বিয়োগফল  প্রকৃত  ভগ্নাংশ",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৬",
    "Question": "১৬. মাঠের  ক্ষেত্রফল  কত  বর্গমিটার ?",
    "Option_ক": "৩৮",
    "Option_খ": "২৮",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৩৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৭",
    "Question": "১৭. মাঠের  পরিসীমা  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "২৩",
    "Option_খ": "২৪",
    "Option_গ": "২৫",
    "Option_ঘ": "২৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৮",
    "Question": "১৮. কে  ৪  দ্বারা  ভাগ  করলে  ভাগফল  কত  হবে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "১",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৯",
    "Question": "১৯. ৩ ÷ = কত ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২০",
    "Question": "২০. ÷ = কত ?",
    "Option_ক": "১৫",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২১",
    "Question": "২১. ১ ÷ ২ = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২২",
    "Question": "২২. - = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৩",
    "Question": "২৩. কে ১ দ্বারা  ভাগ  করলে  ভাগফল  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৪",
    "Question": "২৪. ৬ ÷ ৪ = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৫",
    "Question": "২৫. একর , ২১  একর  জমির  কত  অংশ ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৬",
    "Question": "২৬. ১ এর ÷ এর  মান  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৭",
    "Question": "২৭. দুইটি  ভগ্নাংশের  গুণফল ৮ । একটি  ভগ্নাংশ ৩ হলে  অপরটি  কত ?",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "২",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৮",
    "Question": "২৮. ভাজক ১০ এবং  ভাগফল ৩ হলে  ভাজ্য  কত ?",
    "Option_ক": "৩৫",
    "Option_খ": "৩৫",
    "Option_গ": "৩৫",
    "Option_ঘ": "৩৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৩৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৯",
    "Question": "২৯. একটি  বর্গাকার  ইটের  ক্ষেত্রফল ২৪ বর্গমিটার  এবং  প্রস্থ ৫ মিটার।  ইটের  দৈর্ঘ্য  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩০",
    "Question": "৩০. রাকিব  সাহেবের  সম্পত্তির  অংশের  মূল্য  ৬০ , ০০০  টাকা  হলে , মোট  সম্পত্তির  মূল্য  কত  টাকা ?",
    "Option_ক": "৩২০০০০",
    "Option_খ": "৩৫০০০০",
    "Option_গ": "৪২৫০০০",
    "Option_ঘ": "৪৮০০০০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪৮০০০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩১",
    "Question": "৩১. ক = এবং খ = ১ হলে-",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩২",
    "Question": "৩২. ভাগফল  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৩",
    "Question": "৩৩. ভাজ্য  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৪",
    "Question": "৩৪. বাগানটির  দৈর্ঘ্য  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৫",
    "Question": "৩৫. বাগানটির  পরিসীমা  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "২৩",
    "Option_খ": "১৩",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৬",
    "Question": "৩৬. একটি  ভগ্নাংশ  অপর  একটি  ভগ্নাংশ  দ্বারা  নিঃশেষে  বিভাজ্য  হলে , প্রথম  ভগ্নাংশটি  দ্বিতীয়  ভগ্নাংশের -",
    "Option_ক": "গুণনীয়ক",
    "Option_খ": "গুণিতক",
    "Option_গ": "ভাজক",
    "Option_ঘ": "ভাগফল",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "গুণিতক",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৭",
    "Question": "৩৭.  এর  গুণনীয়ক  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৮",
    "Question": "৩৮. এর  গুণিতক  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১৫",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৯",
    "Question": "৩৯. এর  গুণনীয়ক  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪০",
    "Question": "৪০. , , ভগ্নাংশগুলোর  গুণনীয়ক  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪১",
    "Question": "৪১. ১ , ৪ , ৩ ভগ্নাংশগুলোর  সাধারণ  গুণনীয়ক  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪২",
    "Question": "৪২. , ,  ভগ্নাংশত্রয়ের - হরগুলোর  ল . সা . গু . ১৯৫ সবগুলোর  গ . সা . গু . ৪",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৩",
    "Question": "৪৩. উপরের  প্রদত্ত  ভগ্নাংশ  দুইটির  গুণনীয়ক  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৪",
    "Question": "৪৪. উপরে  প্রদত্ত  ভগ্নাংশ  দুইটির  সাধারণ  গুণিতক  নিচের  কোনটিকঠিন",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৫",
    "Question": "৪৫. ভগ্নাংশগুলোর  একটি  সাধারণ  গুণিতক  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৬",
    "Question": "৪৬. ভগ্নাংশগুলোর  একটি  সাধারণ  গুণনীয়ক  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৭",
    "Question": "৪৭. ও এর  হরগুলোর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৭",
    "Option_খ": "১২",
    "Option_গ": "১৩",
    "Option_ঘ": "৫২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৮",
    "Question": "৪৮. ও এর  বিপরীত  ভগ্নাংশের  গ . সা . গু . কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৯",
    "Question": "৪৯. ও এর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫০",
    "Question": "৫০. , , ভগ্নাংশগুলোর  গ . সা . গু . কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫১",
    "Question": "৫১. ৮, ২ ,  এর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫২",
    "Question": "৫২. কোন  বৃহত্তম  সংখ্যা  দিয়ে  , এবং ২ কে  ভাগ  করলে  প্রত্যেক  ক্ষেত্রে  ভাগফল  পূর্ণসংখ্যা  হবে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৩",
    "Question": "৫৩. , , ভগ্নাংশগুলোর - দুইটি  সাধারণ  গুণনীয়ক  এবং",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৪",
    "Question": "৫৪. ৩য়  ভগ্নাংশ ÷  ১ম  ভগ্নাংশ  এর  মান -",
    "Option_ক": "৩০",
    "Option_খ": "৩২",
    "Option_গ": "৩৩",
    "Option_ঘ": "৩৪",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৫",
    "Question": "৫৫. ভগ্নাংশগুলোর  লবের  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৭",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "১",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৬",
    "Question": "৫৬. কোন  বৃহত্তম  সংখ্যা  দিয়ে  ভগ্নাংশগুলিকে  ভাগ  করলে , প্রত্যেক  ক্ষেত্রে  ভাগফল  পূর্ণসংখ্যা  হবে ?",
    "Option_ক": "২৬০",
    "Option_খ": "১৬০",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৭",
    "Question": "৫৭. ৫, , এর  ল . সা . গু . কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৮",
    "Question": "৫৮. এবং   এর  ল . সা . গু . নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "৭",
    "Option_ঘ": "১৩",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৯",
    "Question": "৫৯. নিচের  কোনটি  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  সংখ্যা  , এবং  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬০",
    "Question": "৬০. ৫ , ১  এর  ল . সা . গু . = কত ?",
    "Option_ক": "১৫",
    "Option_খ": "১৫",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬১",
    "Question": "৬১. ৭ এবং ৪ এর  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "৫০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৫০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬২",
    "Question": "৬২. কোন  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা ৭ ও ভগ্নাংশ  দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৩",
    "Question": "৬৩. , , এর  ল . সা . গু . নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "১০৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৪",
    "Question": "৬৪. , ,  এর ল.সা.গু. নিচের কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৫",
    "Question": "৬৫. , ,  এর  ল . সা . গু .  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "১",
    "Option_ঘ": "১",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৬",
    "Question": "৬৬. , ,  ভগ্নাংশগুলোর  হরের  ল . সা . গু . এর  বিপরীত  ভগ্নাংশ  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "১৫",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৭",
    "Question": "৬৭. , ও  এর  ল . সা . গু . নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "৩",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৮",
    "Question": "৬৮. , , এর  ল . সা . গু . কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৯",
    "Question": "৬৯. , , ভগ্নাংশগুলোর  গুণিতক  সমূহের  মধ্যে  সবচেয়ে  ছোট  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭০",
    "Question": "৭০. নিচের  কোন  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা ৩ , ৪ , ১ দ্বারা  বিভাজ্য ?",
    "Option_ক": "৬৪",
    "Option_খ": "৩২",
    "Option_গ": "১৬",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭১",
    "Question": "৭১. , ও হচ্ছে  তিনটি  ভগ্নাংশ। ভগ্নাংশ  তিনটির  হরের  ল . সা . গু . = ১৫  ভগ্নাংশ  তিনটির  লবের  গ . সা . গু . = ২ ভগ্নাংশ  তিনটির  ল . সা . গু . = ৮ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭২",
    "Question": "৭২. , ,  ভগ্নাংশগুলোর - যোগফল  সমহর  রূপ  , , ল . সা . গু  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২",
    "Question": "২ , ৫ , ৩ , ৩ ৭৩. প্রদত্ত  ভগ্নাংশগুলির  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৪",
    "Question": "৭৪. প্রদত্ত  ভগ্নাংশগুলির  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৫",
    "Question": "৭৫. BODMAS শব্দে  S  দ্বারা  কি  বুঝানো  হয়েছে ?",
    "Option_ক": "গুণ",
    "Option_খ": "ভাগ",
    "Option_গ": "বিয়োগ",
    "Option_ঘ": "যোগ",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "বিয়োগ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৬",
    "Question": "৭৬.  এর  ÷  এর  মান  কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৭",
    "Question": "৭৭. বন্ধনীর  আগে  কোন  চিহ্ন  না  থাকলে  সেখানে  কী  ধরে  নিতে  হয় ?",
    "Option_ক": "যোগ",
    "Option_খ": "বিয়োগ",
    "Option_গ": "ভাগ",
    "Option_ঘ": "এর",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "এর",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৮",
    "Question": "৭৮. এর  ( + ) এর  সরল  মান  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "৫",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৯",
    "Question": "৭৯. ÷ × × ১ = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮০",
    "Question": "৮০. সরল  অঙ্কে  সর্বপ্রথম  কিসের  কাজ  করতে  হয় ?",
    "Option_ক": "বন্ধনী",
    "Option_খ": "এর",
    "Option_গ": "ভাগ",
    "Option_ঘ": "গুণ",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "বন্ধনী",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮১",
    "Question": "৮১. ১ এর ÷ ৭ এর  মান  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮২",
    "Question": "৮২. ৩ ÷ ( এর  ) = কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৩",
    "Question": "৮৩. = হলে , ক = কত ?",
    "Option_ক": "৮",
    "Option_খ": "৩২",
    "Option_গ": "৬৪",
    "Option_ঘ": "৭২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৬৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৪",
    "Question": "৮৪. কোন  সংখ্যার  অংশ ?",
    "Option_ক": "৮",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৫",
    "Question": "৮৫. ১  বর্গ  একক  ক্ষেত্রফল  বিশিষ্ট  বর্গক্ষেত্রকে  দৈর্ঘ্য  এবং  প্র স্থ  বিশিষ্ট  কয়টি  আয়তক্ষেত্রে  বিভক্ত  করা  যাবে ?",
    "Option_ক": "৩টি",
    "Option_খ": "২টি",
    "Option_গ": "টি",
    "Option_ঘ": "৬টি",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৬টি",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৬",
    "Question": "৮৬. দুইটি  ভগ্নাংশের  গুণফল  । একটি  ভগ্নাংশ   হলে  অপরটি  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৭",
    "Question": "৮৭. একটি  মগের  অংশ  পানি  দ্বারা  পূর্ণ  আছে।  কত  অংশ  খালি  আছে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৮",
    "Question": "৮৮. ৩ এর ÷",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৪",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৯",
    "Question": "৮৯. ৭ + ১ - ৩ এর - ভগ্নাংশদ্বয়ের  যোগফল  ৯ সরলীকৃত  মান  ৬ সরলীকৃত  মান  প্রকৃত  ভগ্নাংশ  প্রকাশ  করে নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯০",
    "Question": "৯০. মিরাজ  তার  জমানো  টাকার  কত  অংশ  দিয়ে  দিল ?",
    "Option_ক": "অংশ",
    "Option_খ": "অংশ",
    "Option_গ": "অংশ",
    "Option_ঘ": "অংশ",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "অংশ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯১",
    "Question": "৯১. তার  অবশিষ্ট  টাকা  মোট  জমানো  টাকার  কত  অংশ ?",
    "Option_ক": "অংশ",
    "Option_খ": "অংশ",
    "Option_গ": "অংশ",
    "Option_ঘ": "অংশ",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "অংশ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯২",
    "Question": "৯২. তার  মোট  জমানো  টাকার  পরিমাণ  কত ?",
    "Option_ক": "৩০০০০টাকা",
    "Option_খ": "৪০০০০টাকা",
    "Option_গ": "৫০০০০টাকা",
    "Option_ঘ": "৬০০০০টাকা",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৬০০০০টাকা",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৩",
    "Question": "৯৩. এর  সাথে  এর  বিপরীত  ভগ্নাংশের  গুণফল  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৪",
    "Question": "৯৪. একটি  আয়তাকার  পাতের  ক্ষেত্রফল ১৮ বর্গ  মি . এবং  প্রস্থ ৩ মিটার।  পাতটির  দৈর্ঘ্য  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "৬",
    "Option_গ": "৮",
    "Option_ঘ": "১০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৫",
    "Question": "৯৫. ২ , ১ , ২ ভগ্নাংশগুলোর  সাধারণ  গুণনীয়ক  কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৬",
    "Question": "৯৬. কোন  বৃহত্তম  সংখ্যা  দিয়ে  , এবং ১ কে  ভাগ  করলে  প্রত্যেক  ক্ষেত্রে  ভাগফল  পূর্ণসংখ্যা  হবে ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৭",
    "Question": "৯৭. , , ভগ্নাংশগুলোর  গুণিতকগুলোর  মধ্যে  সবচেয়ে  ছোট  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৮",
    "Question": "৯৮. ১ এর ÷ এর  মান  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৯",
    "Question": "৯৯. ৫১০  মিটার  লম্বা  ফিতাকে ৫ মিটার  পরিমাপের  কতগুলো  টুকরা  করলে  ফিতাটি  কত  টুকরা  হবে ?",
    "Option_ক": "২৫০",
    "Option_খ": "১৫০",
    "Option_গ": "১০০",
    "Option_ঘ": "৭৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০০",
    "Question": "১০০. ১ এর ১ ÷ = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০১",
    "Question": "১০১. , , ভগ্নাংশত্রয়ের - হরগুলোর  ল . সা . গু . ৬০ লবগুলোর  গ . সা . গু . ৩",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০২",
    "Question": "১০২. ২ এর ÷ ১ সরলীকরণের - ভগ্নাংশগুলো  প্রকৃত ১ম  অংশের  মান  সরলীকরণের  মান  নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৩",
    "Question": "১০৩. , , ভগ্নাংশগুলোর - যোগফল  ৪ সমহর  রূপ  , , ল . সা . গু = ৭ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৪",
    "Question": "১০৪. আরিফ  সাহেব  তার  সম্পত্তির  কত  অংশ  দান  করলেন ?",
    "Option_ক": "অংশ",
    "Option_খ": "অংশ",
    "Option_গ": "অংশ",
    "Option_ঘ": "অংশ",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "অংশ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৫",
    "Question": "১০৫. তার  মোট  সম্পত্তির  মূল্য  কত ?",
    "Option_ক": "৪০০০০টাকা",
    "Option_খ": "৬০০০০টাকা",
    "Option_গ": "৮০০০০টাকা",
    "Option_ঘ": "১০০০০০টাকা",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৮০০০০টাকা",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৬",
    "Question": "১০৬. বাগানটির  দৈর্ঘ্য  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "১২",
    "Option_খ": "১২",
    "Option_গ": "১২",
    "Option_ঘ": "১৩",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৭",
    "Question": "১০৭. বাগানটির  পরিসীমা  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "২২",
    "Option_খ": "২৪",
    "Option_গ": "৩০",
    "Option_ঘ": "৪৪",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১. ২ . ০৫৬ + ১ . ০২  + ৫ . ৪  এর  মান  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৮.৭৪৬",
    "Option_খ": "৮.৬৭৬",
    "Option_গ": "৮.৩৭৬",
    "Option_ঘ": "৮.৪৭৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৮.৪৭৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২",
    "Question": "২. ০ . ১  +  ০ . ০১  +  ০ . ০০১ = কত ?",
    "Option_ক": "০.১",
    "Option_খ": "০.১০১",
    "Option_গ": "০.১১০",
    "Option_ঘ": "০.১১১",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০.১১১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩",
    "Question": "৩. ১ . ২  এর  লঘিষ্ঠ  রূপ  কোনটি ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪",
    "Question": "৪. ০ . ৫ + ০ . ০৫ + ০ . ০০৫ = কত ?",
    "Option_ক": "০.৫",
    "Option_খ": "০.৫০৫",
    "Option_গ": "০.৫৫৫",
    "Option_ঘ": "০.৫৫০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.৫৫৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫",
    "Question": "৫. ২ . ৭  ও  ৩ . ৬  সংখ্যা  দুটির  যোগফল  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৪.২",
    "Option_খ": "৬.৩",
    "Option_গ": "৭.৩",
    "Option_ঘ": "৮.৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৬.৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬",
    "Question": "৬. ৬ . ০০১ + ৫ . ০১ + ২ . ৭  এর  মান  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১৩.৭১",
    "Option_খ": "১৩.৭১১",
    "Option_গ": "১৩.৭২",
    "Option_ঘ": "১৩.৯",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১৩.৭১১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭",
    "Question": "৭. ১৬ . ৭৪৫  দশমিক  ভগ্নাংশে  সহস্রাংশে  কোন  অঙ্কটি  বিদ্যমান ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৪",
    "Option_গ": "৫",
    "Option_ঘ": "৭",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮",
    "Question": "৮. ০ . ০৫ , ০ . ০১  ও  ০ . ০০৪  এর  যোগফল  কত ?",
    "Option_ক": "০.০৬৪",
    "Option_খ": "০.০৪৬",
    "Option_গ": "০.৬০৪",
    "Option_ঘ": "০.০০৬৪",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "০.০৬৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯",
    "Question": "৯. ০ . ০২ + ২ + ০ . ০০১ = কত ?",
    "Option_ক": "২.২১",
    "Option_খ": "২.০২১",
    "Option_গ": "০.২২১",
    "Option_ঘ": "০.০২১",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২.০২১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০",
    "Question": "১০. ০ . ২৫ + ০ . ৫৫ = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "১",
    "Option_গ": "২",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১১",
    "Question": "১১. দশমিক  ভগ্নাংশের  ক্ষেত্রে - ০ . ৭  ও  ০ . ৬  এর  যোগফল  ১ . ৩  এর  সমান ২ . ৫৭  ও  ৩ . ২  এর  যোগফলে  দশমিক  বিন্দুর  পর  মাত্র  একটি  অঙ্ক  আছে ৫ . ২৩৭  এর  সহস্রাংশের  স্থানে  ৭  আছে নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১২",
    "Question": "১২. ২য়  ও  ৩য়  জনের  টাকার  সমষ্টি  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১৫.৩৫",
    "Option_খ": "২১.০০",
    "Option_গ": "৫১.৩৫",
    "Option_ঘ": "৩৫.১৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২১.০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৩",
    "Question": "১৩. তিন  জনের  টাকার  সমষ্টি  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১২৪.৫০",
    "Option_খ": "১২৪.৮০",
    "Option_গ": "১৪০.৮০",
    "Option_ঘ": "১৫০.২৫",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "১৫০.২৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৪",
    "Question": "১৪. লাঠিটির  লাল  ও  সবুজ  অংশের  মোট  পরিমাণ  কত ?",
    "Option_ক": "০.৭৭",
    "Option_খ": "০.৯৫",
    "Option_গ": "২.৭৫",
    "Option_ঘ": "০.২৭৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "০.৯৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৫",
    "Question": "১৫. লাঠির  মোট  কত  অংশ  রং  করা  হলো ?",
    "Option_ক": "০.৮৭৫",
    "Option_খ": "০.৯৫৭",
    "Option_গ": "০.৯৭৫",
    "Option_ঘ": "০.৯৬৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.৯৭৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৬",
    "Question": "১৬. ১০০  -  ৯৯ . ৯ = কত ?",
    "Option_ক": "০.১",
    "Option_খ": "০.০১",
    "Option_গ": "০.০০১",
    "Option_ঘ": "১",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "০.১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৭",
    "Question": "১৭. ১  -  ০ . ০০১ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০৯",
    "Option_খ": "০.০৯৯",
    "Option_গ": "০.৯৯৯",
    "Option_ঘ": "০.০০১",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.৯৯৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৮",
    "Question": "১৮. ১২৫  -  ০ . ৫ = কত ?",
    "Option_ক": "২৫",
    "Option_খ": "১২৫",
    "Option_গ": "১২৪.৫",
    "Option_ঘ": "২.৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১২৪.৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১৯",
    "Question": "১৯. ১৩ . ০০১  - ১২ . ০১ = কত ?",
    "Option_ক": "০.৯",
    "Option_খ": "০.০৯",
    "Option_গ": "০.৯১",
    "Option_ঘ": "০.৯৯১",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০.৯৯১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২০",
    "Question": "২০. ৩ . ১৫  - ১ . ৬৭৫৮ = কত ?",
    "Option_ক": "১.৪৭৪২",
    "Option_খ": "১৪.৭৪২",
    "Option_গ": "১৪৭.৪২",
    "Option_ঘ": "১৪৭৪.২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১.৪৭৪২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২১",
    "Question": "২১. ৯০ . ৯৯  থেকে  ১ . ০১০  এর  বিয়োগফল  কত ?",
    "Option_ক": "৯৯.৯৮",
    "Option_খ": "৮৯.৯৮",
    "Option_গ": "৮৯.৮৯",
    "Option_ঘ": "৮.৯৯৮",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৮৯.৯৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২২",
    "Question": "২২. তমা  ৫০  টাকা  থেকে  ছোট  দুই  ভাইকে  একত্রে  ২৮ . ২৫  টাকা  দিলো।  তার  অবশিষ্ট  টাকার  পরিমাণ  কত ?",
    "Option_ক": "১৯.২৫",
    "Option_খ": "২১.৭৫",
    "Option_গ": "২২.২৫",
    "Option_ঘ": "২৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২১.৭৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৩",
    "Question": "২৩. একটি  বাঁশের  ০ . ২৫  অংশ  পানিতে  ও  ০ . ২৮  অংশ  কাদায়  আছে।  বাঁশটির  কত  অংশ  পানির  উপরে  আছে ?",
    "Option_ক": "০.৪৩",
    "Option_খ": "০.৪৭",
    "Option_গ": "০.৫৩",
    "Option_ঘ": "০.৫৭",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "০.৪৭",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৪",
    "Question": "২৪. ২৫ . ২৫  -  ১৭ . ২৫  -  ১০ . ৭৫ + ৫ . ০৫ = ?",
    "Option_ক": "১২.৫০",
    "Option_খ": "৪.৭৫",
    "Option_গ": "২.৩০",
    "Option_ঘ": "৫.৩০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২.৩০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৫",
    "Question": "২৫. ৩ . ১৫৬  এবং  ১ . ৬১  এর  বিয়োগফলের  সাথে  কত  যোগ  করলে  ২  হবে ?",
    "Option_ক": "১.৪৫৪",
    "Option_খ": "২.৪৫৪",
    "Option_গ": "০.৪৫৪",
    "Option_ঘ": "০.৪৪৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.৪৫৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৬",
    "Question": "২৬. কোন  সংখ্যার  সাথে  ৮ . ৮৯  যোগ  করলে  যোগফল  ১৮ . ০৭  হয়।  সংখ্যাটি  কত ?",
    "Option_ক": "২৬.৯৬",
    "Option_খ": "৯.১৮",
    "Option_গ": "২৫.৯৬",
    "Option_ঘ": "১০.১৮",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৯.১৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৭",
    "Question": "২৭. আলিফ  ১২০ . ২৫  টাকা  হতে  ৮ . ৬২  টাকার  বলপেন  এবং  ৫০ . ৭৫  টাকার  খাতা  কিনলে  তার  কাছে  কত  টাকা  অবশিষ্ট  থাকবে ?",
    "Option_ক": "৫৬.৪৮",
    "Option_খ": "৫৭.৮৪",
    "Option_গ": "৫৯.৪৪",
    "Option_ঘ": "৬০.৮৮",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৬০.৮৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৮",
    "Question": "২৮. ১ . ৪৯৯ , ৮ . ৭৫৮  ও  ৫ . ৩৭৭  তিনটি  দশমিক  ভগ্নাংশ  হলে - ২য়  ভগ্নাংশ +  ৩য়  ভগ্নাংশ = ১৪ . ১৩৫ ২য়  ভগ্নাংশ  -  ১ম  ভগ্নাংশ = ৭ . ২৫৯ ২য়  ভগ্নাংশ -  ১ম  ভগ্নাংশ -  ৩য়  ভগ্নাংশ = ১ . ৮৪২ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "২৯",
    "Question": "২৯. একটি  খাতা , একটি  পেন্সিল  ও  একটি  রাবারের  মোট  মূল্য  ২১ . ১৫  টাকা।  খাতা  ও  পেনসিলের  দাম  যথাক্রমে  ১০ . ৭৫  টাকা  ও  ৫ . ২৫  টাকা  হলে -",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩০",
    "Question": "৩০. ০ . ০৫  × ০ . ০০০৩ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০০০১৫",
    "Option_খ": "০.০০০১৫",
    "Option_গ": "০.০০১৫",
    "Option_ঘ": "০.১৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "০.০০০০১৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩১",
    "Question": "৩১. ০ . ৫ ×  ০ . ০৩ ×  ০ . ০০৮ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০১২",
    "Option_খ": "০.০১২",
    "Option_গ": "০.০০০১২",
    "Option_ঘ": "০.০০০০১২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.০০০১২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩২",
    "Question": "৩২. ০ . ০০১ × ০ . ২ ×  ০ . ০৫ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০১০",
    "Option_খ": "০.০০০১",
    "Option_গ": "০.০০০০১",
    "Option_ঘ": "১.০০৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.০০০০১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৩",
    "Question": "৩৩. এক  ব্যক্তি  দৈনিক  ২ . ৫  কিলোক্যালরির  খাবার  খায়  এবং  ব্যায়াম  করে  ১ . ৭৬  কিলোক্যালরি  শক্তি  ক্ষয়  করে।  তিন  দিন  পর  খাওয়া  এবং  ব্যায়ামের  দরুন  শরীরে  কত  কিলোক্যালরি  সঞ্চিত  করে ?",
    "Option_ক": "০.৭৪",
    "Option_খ": "১.৭৪",
    "Option_গ": "২.১২",
    "Option_ঘ": "২.২২",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২.২২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৪",
    "Question": "৩৪. ০ . ০১ × ০ . ০২ ×  ০ . ৩ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০০০৬",
    "Option_খ": "০.০০০০০৬",
    "Option_গ": "০.০০০৬",
    "Option_ঘ": "০.০০৬",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "০.০০০০৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৫",
    "Question": "৩৫. ০ . ০৬৫৭  কে ০ . ৭৫  দিয়ে  গুণ  করলে  কোনটি  হবে ?",
    "Option_ক": "০.০৫৯২৭৫",
    "Option_খ": "০.০৪৯২৭",
    "Option_গ": "০.০৪৯২৭৫",
    "Option_ঘ": "০.০৪৭৫৭২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.০৪৯২৭৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৬",
    "Question": "৩৬. এক  লোক  রিক্সায়  ঘণ্টায়  ২ . ৫২  কি . মি . বেগে  ৪  ঘণ্টা  ৩০  মিনিটে  কত  কি . মি . যেতে  পারবে ?",
    "Option_ক": "৯.৩৬",
    "Option_খ": "১১.৩৪",
    "Option_গ": "১২.৫৬",
    "Option_ঘ": "১৫.৫০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১১.৩৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৭",
    "Question": "৩৭. ২ . ৪ , ১ . ২ , ০ . ০৮  তিনটি  দশমিক  ভগ্নাংশ।  প্রদত্ত  তিনটি  দশমিক  ভগ্নাংশের  গুণফল  কত ?",
    "Option_ক": "০.২৩০৪",
    "Option_খ": "২৩.৪০",
    "Option_গ": "২.৫২",
    "Option_ঘ": "২৫.৫২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "০.২৩০৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৮",
    "Question": "৩৮. ১টি  বইয়ের  দাম  ৫০ . ২৫  টাকা  হলে  এরূপ  ৪টি  বইয়ের  দাম  কত  টাকা ?",
    "Option_ক": "২০০",
    "Option_খ": "২০১",
    "Option_গ": "২০৪",
    "Option_ঘ": "২০২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২০১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৩৯",
    "Question": "৩৯. ফরিদের  নিকট  ৪০০  টাকা  ছিল।  সে  ঐ  টাকার  ০ . ০৫  অংশ  দিয়ে  একটি  কলম  কিনল।  তার  কাছে  আর  কত  টাকা  রইল ?",
    "Option_ক": "৩০০",
    "Option_খ": "৩৫০",
    "Option_গ": "৩৮০",
    "Option_ঘ": "৩২০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩৮০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪০",
    "Question": "৪০. ০ . ০১ × ০ . ০০২ × ০ . ০০০৩ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০৬",
    "Option_খ": "০.০০০৬",
    "Option_গ": "০.০০০০০৬",
    "Option_ঘ": "০.০০০০০০০০৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০.০০০০০০০০৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪১",
    "Question": "৪১. একটি  লাঠির  দৈর্ঘ্য  ২০  মিটার।  লাঠির  ০ . ৬  অংশ  রং  করা  হয়েছে।  কত  মিটার  রং  করা  হয়েছে ?",
    "Option_ক": "৮",
    "Option_খ": "১০",
    "Option_গ": "১২",
    "Option_ঘ": "১৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪২",
    "Question": "৪২. ০ . ০২ × ০ . ০০৪  × ০ . ০০০৬ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০৪৮",
    "Option_খ": "০.০০০৪৮",
    "Option_গ": "০.০০০০০৪৮",
    "Option_ঘ": "০.০০০০০০০৪৮",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০.০০০০০০০৪৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৩",
    "Question": "৪৩. ০ . ০৫৭ × ০ . ০৩৫ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০১৯৫৯",
    "Option_খ": "০.০১৯৯৫",
    "Option_গ": "০.০০১৯৫৯",
    "Option_ঘ": "০.০০১৯৯৫",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০.০০১৯৯৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৪",
    "Question": "৪৪. কোন  গাড়ি  ১  মিনিটে  ১ . ২৫  কি . মি . গেলে  ১ . ৫  ঘণ্টায়  কত  দূর  যাবে ?",
    "Option_ক": "১১০.৫কি.মি.",
    "Option_খ": "১১২.৫কি.মি.",
    "Option_গ": "১১৪.২৫কি.মি.",
    "Option_ঘ": "১১৬.৫কি.মি.",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১১২.৫কি.মি.",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৫",
    "Question": "৪৫. এক  ব্যক্তি  মাসে  ৮০৭০ . ৫২  টাকা  আয়  করেন  ও  ৭০৭৯ . ৮৯  টাকা  খরচ  করেন।  ২  মাস  ১৫  দিনে  তাঁর  সঞ্চয়  কত  টাকা ?",
    "Option_ক": "২৪৭৬.৫৮",
    "Option_খ": "২৪৬৭.৮৫",
    "Option_গ": "২৬৪৭.৫৮",
    "Option_ঘ": "২৭৬৪.৫৮",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২৪৭৬.৫৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৬",
    "Question": "৪৬. ৫৮ . ৪  × ০ . ০২  এর  ক্ষেত্রে - ৫৮ . ৪  গুণ্য",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iiওiii",
    "Option_গ": "iওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "iওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৭",
    "Question": "৪৭. কোনো  দোকানে  প্রতি  বস্তা  চাল , ডাল  ও  আলুর  ওজন  যথাক্রমে  ৪৮ . ২৫  কেজি , ৩৭ . ৭২৫  কেজি  এবং  ৫১ . ২৫  কেজি  হলে - চালের  বস্তার  ওজন  ডালের  বস্তার  চেয়ে  ১০ . ৫২৫  কেজি  বেশি ২টি  চালের  বস্তা  + ৪টি  আলুর  বস্তা = ৩০১ . ৫  কেজি ৮টি  ডালের  বস্তা  - ২টি  আলুর  বস্তা  -  ৩টি  চালের  বস্তা  ৫৪ . ৫৫  কেজি নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৮",
    "Question": "৪৮. কাঁদায়  ও  পানিতে  বাঁশটির  মোট  কত  অংশ  আছে ?",
    "Option_ক": "০.৮",
    "Option_খ": "০.৭",
    "Option_গ": "০.৫",
    "Option_ঘ": "০.১১",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "০.৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৪৯",
    "Question": "৪৯. বাঁশটির  মোট  দৈর্ঘ্য  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "১০",
    "Option_খ": "১২",
    "Option_গ": "১৮",
    "Option_ঘ": "২০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১ . ০০৫ , ১৩ . ৫১  ও  ৭ . ২ ৫০. ১ম  ও  ২য়  সংখ্যা  দুইটির  গুণফল  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১.৩৫৭৭৫",
    "Option_খ": "১৩.৫৭৭৫",
    "Option_গ": "১৩.৫৭৭৫৫",
    "Option_ঘ": "১৩৫.৭৭৫৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১৩.৫৭৭৫৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫১",
    "Question": "৫১. ৩য়  ও  ১ম  সংখ্যা  দুইটির  গুণফল  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৭.২",
    "Option_খ": "৭.৩",
    "Option_গ": "৭.৬৩২",
    "Option_ঘ": "৭.২৩৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৭.২৩৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫২",
    "Question": "৫২. ২য়  ও  ৩য়  সংখ্যা  দুইটির  গুণফল  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "৯৬.৭২৭",
    "Option_খ": "৯৭.২৭২",
    "Option_গ": "৯৮.১২৫",
    "Option_ঘ": "৯৯.৭১৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৯৭.২৭২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৩",
    "Question": "৫৩. ০ . ২৫  ÷ ০. ০৫ = কত ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৫০",
    "Option_গ": "০.৫",
    "Option_ঘ": "১২৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৪",
    "Question": "৫৪. ভাগফল  ২৫  এবং  ভাজ্য  ৮০৮ . ৯  হলে , ভাজক  কত ?",
    "Option_ক": "৩২.৩৫৬",
    "Option_খ": "৩৫.০০১",
    "Option_গ": "৩৮.৪৫৬",
    "Option_ঘ": "৪০.১২৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৩২.৩৫৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৫",
    "Question": "৫৫. ০ . ০১ × ০ . ০০২  ×      = ০ . ০০০০০০০০০৬  এখানে  কোন  সংখ্যা  হবে ?",
    "Option_ক": "০.০৩",
    "Option_খ": "০.০০৩",
    "Option_গ": "০.০০০৩",
    "Option_ঘ": "০.০০০০৩",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০.০০০০৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৬",
    "Question": "৫৬.            × ০ . ০০২ × ০ . ০৩ = ০ . ০০০০০০০০৬ ; এখানে   কোন  সংখ্যা  বসবে ?",
    "Option_ক": "০.১",
    "Option_খ": "০.০১",
    "Option_গ": "০.০০১",
    "Option_ঘ": "০.০০০১",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০.০০০১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৭",
    "Question": "৫৭. ০ . ৭৫৮৪ ÷ ০ . ২৪  এর  মান  কত ?",
    "Option_ক": "৩.১৬",
    "Option_খ": "৩.৬১",
    "Option_গ": "০.৩১৬",
    "Option_ঘ": "০.৩৬১",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৩.১৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৮",
    "Question": "৫৮. একটি  অটোরিক্সার  গতিবেগ  ঘণ্টায়  ১৫ . ৪  কি . মি . হলে  ৬ . ১৬  কি . মি . যেতে  কত  মিনিট  লাগবে ?",
    "Option_ক": "১২",
    "Option_খ": "১৮",
    "Option_গ": "২৪",
    "Option_ঘ": "২৮",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৫৯",
    "Question": "৫৯. ০ . ১২১ ÷  ১১ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০১",
    "Option_খ": "০.০১১",
    "Option_গ": "০.০১",
    "Option_ঘ": "০.০০১১",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "০.০১১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬০",
    "Question": "৬০. ০ . ৩৮৫  কে  ০ . ০০১  দ্বারা  ভাগ  করলে  ভাগফল  কত  হবে ?",
    "Option_ক": "০.২৮৫",
    "Option_খ": "০.৩৮৫",
    "Option_গ": "২৮৫",
    "Option_ঘ": "৩৮৫",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৩৮৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬১",
    "Question": "৬১. [ ৩ . ৫  এর  ২ ] ÷ ০ . ৫  এর  সরল  মান  কত ?",
    "Option_ক": "১৪",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "১০",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬২",
    "Question": "৬২. তমালের  মাসিক  আয়ের  ০ . ১৭  অংশ  সমান  ৮৫০  টাকা  হলে , তার  মাসিক  আয়  কত ?",
    "Option_ক": "৫০০০টাকা",
    "Option_খ": "৫১৬০টাকা",
    "Option_গ": "৫৪০০টাকা",
    "Option_ঘ": "৫৫০০টাকা",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৫০০০টাকা",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৩",
    "Question": "৬৩. এক  ডজন  পেনসিলের  দাম  ৭৩ . ৮০  টাকা  হলে  এক  হালি  পেন্সিলের  দাম  কত  টাকা ?",
    "Option_ক": "২৫.৮০",
    "Option_খ": "২৪.৬০",
    "Option_গ": "২৩.২০",
    "Option_ঘ": "২২.৭৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২৪.৬০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৪",
    "Question": "৬৪. পিতার  বয়স  পুত্রের  বয়সের  ৪ . ৫  গুণ।  পিতার  বয়স  ৩৯  বছর  হলে  পুত্রের  বয়স  কত ?",
    "Option_ক": "৮বছর৪মাস",
    "Option_খ": "৮বছর৬মাস",
    "Option_গ": "৮বছর৮মাস",
    "Option_ঘ": "৮বছর১০মাস",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৮বছর৮মাস",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৫",
    "Question": "৬৫. ৫  ভাইয়ের  সমানভাবে  মোট  ৪৬ . ৫  হেক্টর  জমি  থাকলে - [ ১  হেক্টর = ২ . ৪৭  একর ] তাদের  মোট  ১১৪ . ৮৫৫  একর  জমি  আছে প্রত্যেকের  ৯ . ৩  হেক্টর  জমি  আছে ১৯ . ৭৬  একর = ৮  হেক্টর নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৬",
    "Question": "৬৬. রহিমার  বাবার  কাছ  থেকে  নেওয়া  টাকা  মায়ের  কাছ  থেকে  নেওয়া  টাকার  কত  গুণ ?",
    "Option_ক": "৬.৩৭৫",
    "Option_খ": "৬.৩৫৭",
    "Option_গ": "৫.৩৭৫",
    "Option_ঘ": "৪.৩৭৫",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৬.৩৭৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৭",
    "Question": "৬৭. ভাইয়ের  কাছ  থেকে  নেওয়া  টাকা  মায়ের  কাছ  থেকে  নেওয়া  টাকার  কত  গুণ ?",
    "Option_ক": "৫.৫২৫",
    "Option_খ": "৪.৫৩৫",
    "Option_গ": "৪.৫২৬",
    "Option_ঘ": "৪.৫২৫",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৪.৫২৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৬৮",
    "Question": "৬৮. রহিমার  বাবার  কাছ  থেকে  নেওয়া - টাকার  ৫  ভাগের  ১  ভাগ  টাকা  সমান  কত ?",
    "Option_ক": "২৫.৫০টাকা",
    "Option_খ": "২৫.০৫টাকা",
    "Option_গ": "৩৫.৫০টাকা",
    "Option_ঘ": "২৫.৭৫টাকা",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২৫.৫০টাকা",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১",
    "Question": "১ . ০০ , ০ . ০০১ , ০ . ০২ ৬৯. প্রথম  সংখ্যাটিকে  দ্বিতীয়  সংখ্যাটি  দ্বারা  ভাগ  করলে  ভাগফল  কোনটি ?",
    "Option_ক": "১০০০",
    "Option_খ": "১.০০০",
    "Option_গ": "০.০০১",
    "Option_ঘ": "০.০০০১",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১০০০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭০",
    "Question": "৭০. দ্বিতীয়  সংখ্যাটিকে  তৃতীয়  সংখ্যা  দ্বারা  ভাগ  করলে  ভাগফল  কোনটি ?",
    "Option_ক": "০.০২",
    "Option_খ": "০.০৫",
    "Option_গ": "০.০৬",
    "Option_ঘ": "০.১০",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "০.০৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭১",
    "Question": "৭১. ১ . ২  ও  ০ . ০৮  সংখ্যা  দুটির  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "১.২",
    "Option_খ": "০.৮",
    "Option_গ": "০.০৮",
    "Option_ঘ": "০.০৪",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.০৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭২",
    "Question": "৭২. ০ . ০২  ও  ০ . ২০  এর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "০.৫০১",
    "Option_খ": "০.০০১",
    "Option_গ": "০.০৫১",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৩",
    "Question": "৭৩. ২ , ১ . ৬  ও  ০ . ০১  এর  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "০.৮",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৪",
    "Question": "৭৪. ০ . ০১৬  ও  ৫ . ৬  এর  ল . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "৩.২",
    "Option_খ": "৪.৮",
    "Option_গ": "৫.৬",
    "Option_ঘ": "৬.৪",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৫.৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৫",
    "Question": "৭৫. ১ . ২ , ০ . ০৮  ও  ২  এর  গ . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "২৫",
    "Option_খ": "২.৫",
    "Option_গ": "০.০৮",
    "Option_ঘ": "০.০২৫",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "০.০৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৬",
    "Question": "৭৬. ২ . ৪  ও  ০ . ০৯  সংখ্যা  দুটির  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "৭.২",
    "Option_খ": "৮.৪",
    "Option_গ": "৯.৬",
    "Option_ঘ": "১০.৮",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৭.২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৭",
    "Question": "৭৭. ৫ . ৬ , ১ . ০৫ , ৩ . ৫  তিনটি  দশমিক  ভগ্নাংশ  হলে - সংখ্যাগুলোর  গ . সা . গু = ০ . ৩৫ সংখ্যাগুলোর  ল . সা . গু = ৮৪ ১ম  সংখ্যা  × ২য়  সংখ্যা  ৩য়  সংখ্যা = ১ . ৬৮ নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৮",
    "Question": "৭৮. ক  ও  খ  এর  গ . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "০.৩৭৫",
    "Option_খ": "০.৬২৫",
    "Option_গ": "০.৭৫",
    "Option_ঘ": "০.৮৭৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "০.৬২৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৭৯",
    "Question": "৭৯. ক , খ  ও  গ  এর  ল . সা . গু  কত ?",
    "Option_ক": "২৪০৬.২৫",
    "Option_খ": "২২০৪.৫০",
    "Option_গ": "২১২৬.২৫",
    "Option_ঘ": "২০০৬.২",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২৪০৬.২৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮০",
    "Question": "৮০. ৮ , ০ , ১ , ২ , ৫ , ৪ , ৩  অঙ্কগুলো  একবার  মাত্র  ব্যবহার  করে  সাত  অঙ্কের  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  নিচের  কোনটি ?",
    "Option_ক": "২০১৩৪৫৮",
    "Option_খ": "১০২৪৩৫৮",
    "Option_গ": "১০২৩৪৫৮",
    "Option_ঘ": "২০১৮৫৪৩",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "১০২৩৪৫৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮১",
    "Question": "৮১. ১০২ , খালি  ঘরে  নিচের  কোন  অঙ্কটি  বসলে  সংখ্যাটি  ৫  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "৩",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "১",
    "Option_ঘ": "০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮২",
    "Question": "৮২. ১৮১  ৫  সংখ্যাটির  চিহ্নিত  স্থানে  নিচের  কোন  অঙ্ক  বসালে  তা  ৯  দ্বারা  নিঃশেষে  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "২",
    "Option_গ": "৩",
    "Option_ঘ": "৪",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৩",
    "Question": "৮৩. কোনো  সংখ্যার - অঙ্কগুলোর  যোগফল  ৯  দ্বারা  বিভাজ্য  হলে , সংখ্যাটি  ৩  দ্বারা  বিভাজ্য। একক  ও  দশক  স্থানের  অঙ্ক  দুইটি  দ্বারা  গঠিত  সংখ্যা  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য  হলে , ঐ  সংখ্যাটি  ৪  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে। একক  স্থানীয়  অঙ্কটি  শূন্য ( ০ ) অথবা  ৫  হলে , প্রদত্ত  সংখ্যাটি  ৫  দ্বারা  বিভাজ্য  হবে । নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৪",
    "Question": "৮৪. ১৬ . ২৫ , ০ . ৬২৫  ও  ১৫ . ৬২৫  সংখ্যা  তিনটির  ক্ষেত্রে - সংখ্যাত্রয়ের  ল . সা . গু . = ৪০৬ . ২৫   সংখ্যাত্রয়ের  গ . সা . গু . ২য়  সংখ্যা ( ১ + ২য়  সংখ্যা ) × ১০ = ১ম  সংখ্যা নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "i, iiওiii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৫",
    "Question": "৮৫. কোন  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যার  সাথে  ৭  যোগ  করলে  যোগফল  ২৮  ও  ৩২  দ্বারা  নিঃশেষে  বিভাজ্য  হবে ?",
    "Option_ক": "২৩১",
    "Option_খ": "২২৪",
    "Option_গ": "২১৭",
    "Option_ঘ": "২১০",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "২১৭",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৬",
    "Question": "৮৬. , , ভগ্নাংশগুলোর  ল . সা . গু . কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৭",
    "Question": "৮৭. ১২ মিটার  বাঁশের  রং  করা  অংশের  পরিমাণ  মিটার।  বাঁশটির  কত  মিটার  রং  করা  বাকি  রইল ?",
    "Option_ক": "৯",
    "Option_খ": "১০",
    "Option_গ": "১১",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "১০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৮",
    "Question": "৮৮. ১ এর ২ = কত ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৪",
    "Option_ঘ": "৫",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৮৯",
    "Question": "৮৯. ১৫  থেকে  ৫০  পর্যন্ত  মৌলিক  সংখ্যা  কয়টি ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৯",
    "Option_গ": "৭",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৯",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯০",
    "Question": "৯০. ফুলের  গাছ  কত  বর্গমিটার  জায়গা  জুড়ে  বিদ্যমান ?",
    "Option_ক": "৪৮",
    "Option_খ": "২৪",
    "Option_গ": "১৮",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "২৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯১",
    "Question": "৯১. বাগানের  অংশ  জুড়ে  ফলের  গাছ  লাগানো  হলে  ফাঁকা  অংশের  পরিমাণ  কত  বর্গমিটার ?",
    "Option_ক": "৮",
    "Option_খ": "১২",
    "Option_গ": "১৬",
    "Option_ঘ": "২০",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২০",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯২",
    "Question": "৯২. কোন  এক  সময়  হতে  একটি  বাস  স্ট্যান্ডে  ৮  মিনিট  পর  পর  বাস  পৌছে  এবং  ১৮  মিনিট  পর  পর  অপর  বাস  যাত্রা  শুরু  করে।  সর্বনিম্ন  কত  মিনিট  পর  দুটি  বাস  একই  সাথে  যাত্রা  শুরু  করবে  এবং  বাস  স্ট্যান্ডে  পৌছাবে ?",
    "Option_ক": "৭২",
    "Option_খ": "৬৬",
    "Option_গ": "৬০",
    "Option_ঘ": "৫৪",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৭২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৩",
    "Question": "৯৩. এক  ব্যক্তি  ২৩  কিলোমিটার  পথের ১৪  কি . মি . রিকশাতে  ও  বাকি  রাস্তা  গাড়িতে  গেল।  কত  কি . মি . পথ  গাড়িতে  গেল ?",
    "Option_ক": "৮",
    "Option_খ": "৮",
    "Option_গ": "৯",
    "Option_ঘ": "৯",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৪",
    "Question": "৯৪. সবচেয়ে  বেশি  কত  জন  ছাত্রছাত্রীর  মাঝে  ফলগুলো  সমান  ভাগে  ভাগ  করে  দেয়া  যাবে ?",
    "Option_ক": "৪",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "৮",
    "Option_ঘ": "১২",
    "Answer_Label": "গ",
    "Answer_Text": "৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৫",
    "Question": "৯৫. প্রত্যেকে  কতটি  করে  লিচু  পাবে ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "৭",
    "Option_গ": "৮",
    "Option_ঘ": "১১",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৬",
    "Question": "৯৬.  (18)/(7)187, (44)/(21)4421, (25)/(6)256  এবং  (68)/(35)6835  এই  ভগ্নাংশগুলোকে  মানের  অধঃক্রম  অনুসারে  সাজালে  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "ক.  eq \\f(২৫,৬) ,  eq \\f(১৮,৭) ,  eq \\f(৪৪,২১) ,  eq \\f(৬৮,৩৫) ",
    "Option_খ": "খ.  eq \\f(১৮,৭) ,  eq \\f(২৫,৬) ,  eq \\f(৬৮,৩৫) ,  eq \\f(৪৪,২১) ",
    "Option_গ": "গ.  eq \\f(১৮,৭) ,  eq \\f(৬৮,৩৫) ,  eq \\f(৪৪,২১) ,  eq \\f(২৫,৬) ",
    "Option_ঘ": "ঘ.  eq \\f(৬৮,৩৫) ,  eq \\f(৪৪,২১) ,  eq \\f(১৮,৭) ,  eq \\f(২৫,৬) ",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "ক.  eq \\f(২৫,৬) ,  eq \\f(১৮,৭) ,  eq \\f(৪৪,২১) ,  eq \\f(৬৮,৩৫) ",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৭",
    "Question": "৯৭. এক  লোক  রিক্সায়  ঘণ্টায়  ১৮ . ৪  কি . মি . বেগে  ৫  ঘণ্টা  ১৫  মিনিটে  কত  কি . মি . যেতে  পারবে ?",
    "Option_ক": "৮৪.৭",
    "Option_খ": "৯০.৫",
    "Option_গ": "৯২.৬৮",
    "Option_ঘ": "৯৬.৬",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "৯৬.৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৮",
    "Question": "৯৮. কাঁদায়  ও  পানিতে  বাঁশটির  মোট  কত  অংশ  আছে ?",
    "Option_ক": "০.৫",
    "Option_খ": "০.৫৪",
    "Option_গ": "০.৫৬",
    "Option_ঘ": "০.৪৬",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "০.৫৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "৯৯",
    "Question": "৯৯. বাঁশটির  মোট  দৈর্ঘ্য  কত  মিটার ?",
    "Option_ক": "৫",
    "Option_খ": "১০",
    "Option_গ": "১৫",
    "Option_ঘ": "২০",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "৫",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০০",
    "Question": "১০০. সাদিয়া  দোকান  থেকে  ১৬ . ২৫  টাকার  মুড়ি  ৫  প্যাকেট  ও  ৪৩ . ২০  টাকা  দিয়ে  ৬টি  লজেন্স  কিনলে - মুড়ির  জন্য  খরচ  ৮১ . ২৫  টাকা  প্রতিটি  লজেন্সের  দাম  ৭ . ২০  টাকা  ৩  প্যাকেট  মুড়ি  ও  ৪টি  লজেন্সের  মোট  দাম  ৭৫ . ৭৫  টাকা নিচের  কোনটি  সঠিক ?",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০১",
    "Question": "১০১. ২ = ক, ১ = খ এবং  = গ হলে -",
    "Option_ক": "iওii",
    "Option_খ": "iওiii",
    "Option_গ": "iiওiii",
    "Option_ঘ": "i, iiওiii",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "iওii",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০২",
    "Question": "১০২. কোন  ক্ষুদ্রতম  সংখ্যা  ও ভগ্নাংশদ্বয়  দ্বারা  বিভাজ্য  হয় ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "১২",
    "Option_ঘ": "২৪",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "২৪",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৩",
    "Question": "১০৩. ০ . ০৫ , ০ . ০১  ও  ০ . ০৪  এর  যোগফল  কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "০.১",
    "Option_গ": "০.০১",
    "Option_ঘ": "১.১",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "০.১",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৪",
    "Question": "১০৪. + - = কত ?",
    "Option_ক": "",
    "Option_খ": "",
    "Option_গ": "",
    "Option_ঘ": "",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৫",
    "Question": "১০৫. ভিন্ন  আকৃতির  তিনটি  পাত্রে  যথাক্রমে  ৮ , ১২  ও  ১৮  লিটার  পানি  ধরে , সর্বাধিক  কত  লিটারের  জগ  দ্বারা  পাত্র  তিনটি  পূরণ  করা  যাবে ?",
    "Option_ক": "২",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৪",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "২",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৬",
    "Question": "১০৬. দুইটি  সংখ্যার  ল . সা . গু . ও  গ . সা . গু . ' র  গুণফল  ২৭।  একটি  সংখ্যা  ৯  হলে , অপরটি  কত ?",
    "Option_ক": "১",
    "Option_খ": "৩",
    "Option_গ": "৬",
    "Option_ঘ": "৮",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৭",
    "Question": "১০৭. ১  বিলিয়ন  ৩৩৮  মিলিয়ন  ৩০০  হাজার  ৫২৬  কে  আন্তর্জাতিক  রীতিতে  কমা  বসিয়ে  লিখলে  কোনটি  হবে ?",
    "Option_ক": "১,৩৩৮,৩০০,৫২৬",
    "Option_খ": "১৩,৩৮,৩০০,৫২৬",
    "Option_গ": "১,৩৩,৮৩,০০,৫২৬",
    "Option_ঘ": "১,৩৩৮,৩০,৫২৬",
    "Answer_Label": "ক",
    "Answer_Text": "১,৩৩৮,৩০০,৫২৬",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৮",
    "Question": "১০৮. ০ . ০৫ ×  ০ . ০০৪  × ০ . ০০০৯ = কত ?",
    "Option_ক": "০.০০০০১৮",
    "Option_খ": "০.০০০০০১৮",
    "Option_গ": "০.০০০০০১১৮",
    "Option_ঘ": "০.০০০০০০১৮",
    "Answer_Label": "ঘ",
    "Answer_Text": "০.০০০০০০১৮",
    "Explanation": ""
  },
  {
    "Serial": "১০৯",
    "Question": "১০৯. একটি  অ্যালুমিনিয়াম  ও  লোহার  পাতের  দৈর্ঘ্য  যথাক্রমে  ৭২  সে . মি . ও  ১০৮  সে . মি . ।  পাত  দুইটি  থেকে  কেটে  নেওয়া  একই  মাপের  সবচেয়ে  বড়  টুকরাটির  দৈর্ঘ্য  কত  সে . মি .  হবে ? ( পাতদ্বয়ের  প্রস্থ  একই )",
    "Option_ক": "১৬",
    "Option_খ": "৩৬",
    "Option_গ": "১২",
    "Option_ঘ": "৩২",
    "Answer_Label": "খ",
    "Answer_Text": "৩৬",
    "Explanation": ""
  }
]